【翻譯】短篇日本怪奇物語（五）

冇諗過個post可以開到（五）

因為自學日文既關係睇左唔少日本既怪談、都市傳說、恐怖故事等等，
睇睇下忽發奇想，不如試下翻譯做中文，
放上黎比俾對日本怪奇故事有興趣既巴絲睇下

如果大家睇完覺得好睇既可以留言同俾個正評我，
等我有動力繼續寫落去
希望盡力做到每日一個故事

未睇過之前啲Post既可以睇返：
POST（1）：
POST（2）：
POST（3）：
POST（4）：

恐怖故來源：

學日文資源：

lm

留名等故

新帖留名

第一百一十話：『問路』

「請告訴我這裡怎樣去。」

在回家的路上，背後突然有人這樣對我說。藉著夕陽的光線，我隱約看到背後站著一名大約三十歲左右的女性。她的個子十分高，比一米七五的我還高出一個頭。她穿著一身黑色連身裙，手提著一個鮮紅色的手袋，手指甲也塗上了豔麗的紅色，她的外表活像恐怖漫畫家筆下的怪女人。

她見我回過頭，再次說道：「請告訴我這裡怎樣去。」

奇怪的是，她說話時眼睛像是找不到焦點的呆望著遠方，完全不像是在跟我說話。我不好意思調頭走去，只好硬著頭皮，希望解答她後可以盡快離去。

我伸手接過她手中的紙條，上面寫著「ＯＯ町1-0XX-XX」的地址。

那不是我家的地址嗎！

我強忍著恐懼，把紙條遷給她，說：「我…我不知道！」

她彎下腰向我道謝後，身影便消失於那條小巷子裡。我連忙拔足狂奔，接下來好幾天在家裡聽見門前有人路過的聲音也怕得發抖。幸好，那女人沒有找上門，事情也告一段落。

留名 一入來就有故

皮已正

早晨 新post有故睇！

其實不用在意門外經過的人——反正已經在裡面了。

嘩屌好撚驚, 即刻後尾枕涼一涼

新po留名先

咁得人驚

留名正評

新po留名
第一百一十話：『問路』
會唔會其實係親朋戚友嚟

Lm
樓主自學日文好勁 我前排都諗住自學 走去背50音 已經覺得好難

但個女人好恐怖
我想像為伊藤潤二入面個「模特兒」

學下學下就唔難嫁喇 加油！

我成日都想自學日文，但第一步應該學咩？

找到你了⋯⋯

終於都LIVE了

一路都想知其實日本地址點睇？

我果陣係買左本copybook返黎學寫字先（ひらがな＆カタカナ），
一路抄寫一路讀，讀下讀下就記得晒50音。

之後就開始學文法，
因為其實唔識文法係唔會睇得明句子講咩，
文法就逐級逐級咁買書學，
學到咁上下就自行寫下文俾日本朋友改同埋睇書～

【都道府縣名】＋【區市町村名】＋【町名】＋【街區符號】＋【住居番號】

果個恐怖好多下話

留名
我仲睇緊(二)

黎緊會去學番日文 希望可以好似樓主咁睇得明日本小說

巴打好有恆心毅力, 好不容易

下午推個post

八尺大人？

係日本旅行追哂咁多個post
臨訓都淆一淆

果個收服到雙一

啲文咁短應該好快追得晒
加油呀！

因為真係好想學識日文

呢個應該冇八尺咁高

返黎香港先睇啦
去日本旅行仲睇日本恐怖故

18+八尺大人不得了

啵啵啵。。。

八尺h漫

人地生得高d姐

新po留名

八尺大人都有H漫？！

H動都有呀巴打

代入感會好強

新post我黎了

睇緊(三) 好刺激

有無邊本書推介？

我買左呢本既N4同N3：

N2就買左呢本：

搵練習做

夜晚返到酒店會好驚

真係好大對

終於追晒D post
我會每日過黎推POST架

即刻個腦有畫面

畀條link山田巴打重溫模特兒英姿 仲要係動畫

由post1追到依家第一次留名
依家日日上連登第一件事就係睇下更新左未 加油啊山田巴

推

留名

樓主真係好勁

之前係youtube睇左
伊藤潤二真係好正

感謝支持

有恆心就會學得識 加油

偷偷地推下post

推推推～

完全冇問題
唔洗理

東京都千代田區霞關2丁目1番1號
警視廳地址
即係一個區有好多個町 ？

廣島市中區中島町1-2
原爆紀地址

點解短咁多嘅？

山田巴 Happy friday

要驚既叫班友照下鏡已經得啦

第一百一十一話：『劫後餘生』

五年前，某國發生飛機失事，一對日本男女下落不明。

五年後，那對男女在太平洋某無人島被發現。這件事轟動全國，傳媒爭相與那對男女進行訪問。

「在無人島上生活的五年，最辛苦的事情是什麼？」一名記者問道。

「嗯...應該是沒有肉食吧...」男性邊搔著頭腦邊說。

女性也接著說：「對...平時也只靠吃椰子等水果維生，一年才能吃一次肉...」

知道

【都道府縣名】＋【區市町村名】＋【町名】＋【街區符號】＋【住居番號】

東京都+千代田區+霞關2丁目+1番+1號
廣島市+中區+中島町+1+-2

Happy Friday
難得星期五就落咁大雨

算啦 對呢種故冇興趣既人應該唔會入黎第5個Post

生出黎食

咁唔係仲辛苦咩

係喇, 好掃興...本身今晚約咗打波都可能因天雨而取消

為咗食肉要冒咁大風險

可能係順便啫
喺島上冇咩好做~

支持樓主
我本身都一向好鍾意日本文化
日本鬼怪、都市傳說更加係對正口味
多謝你堅持翻譯
其實我自己係識少少日文
但學到n3唔上唔落時就停左學
見到你自學都可以做到咁嘅程度
所以我都決定努力一下
希望樓主可以繼續出post
我會一直支持你
（或者自創下d故作應援用啦 ）

新po留名繼續支持

咁大犧牲

打波先黎落雨

仲要係親生骨肉

其實我覺得N3日常對話都夠用，
但睇書果陣可能都仲係有唔少地方睇唔明
努力學埋落去啦！我七月考完N2，
預計下年七月考埋N1佢（當然係假設N2 pass ）

歡迎各位巴打自行創作下分享下

呢個係環境o既錯

今日係傳說中既Black Friday

你唔講都無為意

支持

係喎 冇留意

咁嘅環境持續每年生一個都已經好不可思議

日日夜夜做既話，梗有一次中既

生完身體都會好虛弱，更何況生咁多次
不過。。。
可能BB夠補

胎盤好補

生個B出黎再食返佢，同食屎痾屎差唔多

仲要係713

諗起「餃子」

七月係咪特別「唔老黎」？

食B屙B

阿墳

你個名令我諗起黃子華金盆𠺘口句"福妖!塞賣的!"

係荒島捉魚都得啦

山田有無諗過去寫scp

推
第一百一十一話：『劫後餘生』
唔撚係掛
住咗五年 唔係食咗五個仔下話

H 動都有…有兩套！

終於記得入黎
想問問有冇譯過遠野物語 (定係我去錯post )

PS: 今年旅行有去過 一賄一賂/大鳩區 デンデラ野

係酒店無野做嘛

生完有奶飲

新post又留名

餃子

咩黎

冇錯

冇譯過呀
巴打有冇野分享下

可能始終想食魚以外既肉

SCP基金會（英語：SCP Foundation，全稱：Special Containment Procedures Foundation）是一個記載了大量關於各種超常現象的個體和事件的一系列虛構作品。由於這些作品的作者數量眾多且遍布全球，符合條件的文章都可以被收納，故可稱之為一種協同寫作。

我去果到一半係因為東方project聖巡
另一半係睇到遠野物語「棄老」傳說,再加姥捨/楢山節考
聯想到香港本土年輕人=物語既日本老人 都係被遺棄既一代人
所以 一賄一賂/大鳩區=デンデラ野

ref:
我個遊記:
對デンデラ野描述:

都冇著數，嗰九個幾月要食多啲嘢，邊度嚟咁多營養？跟本冇乜可能生得出。

點睇落後國家

今日應該夜晚先出到故

等你

睇住溫布頓等你

等

樓主係咪諗住每個post頭一句都打無諗過開到x咁？

btw,留名追post

突破盲點

又有新po
推

原來巴打返左黎 之前第三個post爆左1001個排日日上黎睇你有無開4 巴打加油 我日日都會黎追post

傻啦 邊有咁恐怖

點會五個都係仔啊 點都有翻一兩個女啦

唔講都冇留意
下次我諗過啲新既開場白 （假若有下個post的話）

追返晒4未呀

第一百十一二話：『人臉識別』

我剛買了一部新相機，這部相機具有人臉識別功能，在偵測到人臉後便會自動計時兩秒後拍照。

我拿著新相機在家中左拍右拍，對焦還不錯呢。明天，找朋友們一起拍照嗎。我拿起放左桌上的相機，打算把它關掉並放回相機袋時，「嘟、嘟」、「咔嚓！」，一張只映照著牆壁的照片被拍下了。

什麼嘛！買回來不夠一陣子便壞掉了嗎？明天拿去電器店更換吧！

今日要大家等左咁耐，
所以出多個答謝大家

第一百一十三話：『ＧＰＳ定位』

小學二年級的兒子經常嚷著要我買手機給他。這天他終於得償所願，開心得又叫又跳。其實，我也不是完全為了滿足他的要求才給他買手機的，是因為現時的手機附有ＧＰＳ定位功能，令上班的我可以隨時檢查兒子放學後有沒有立即歸家。

完成了一份報告書的我看看手機，顯示兒子現在的位置是家中。我心裡剛想著「今天也很乖呢」，電話便響了起來，但來電號碼卻不是兒子的手機，反而是家裡的號碼。

「鳴鳴...媽媽！放學回家時...在小巷遇到一個拿著刀的叔叔，手機被他搶去了...」兒子邊飲泣邊說。

我警覺了起來，立即跟兒子說：「不要害怕，媽媽立即回來！你快點鎖好門窗在家中等我，知道嗎？」我拿著手袋，飛奔似的離開了公司，走進的士後我立即報警，但看著電話的熒幕，我才察覺到一件很重要的事...

正
鬼臉識別

個叔叔都喺屋企呀

推
第一百一十三話：『ＧＰＳ定位』
佢重叫個仔鎖好門窗 RIP

如果個叔叔都喺佢屋企，個細路點打電話畀阿媽仲講到咁多嘢？

可能係個叔叔逼佢講，引佢阿媽返嚟

「走進的士後我立即報警」

等阿媽帶埋D 警察黎捉佢

可能已經太遲

搞到個仔、搞唔到個阿媽

可能返到屋企果陣，呀仔已經…

用黎做鬼魂探測器

pish

我以為係望住個呀仔個gps，發現同自己一樣係部的士到

即係司機就係怪叔叔

唔知今日會唔會有呢

個仔想要多部新電話
呃佢老母話俾人搶左

支持樓主
唔知樓主可唔可以每次推出新一話嘅時候順便留埋個原文link呢？我想以樓主嘅譯文嚟做一下參考去研究日文

happy ending

山田さん 之前一直都有睇你譯嘅故架 上次留言好似仲係學到大家的日本語第7課 依家學到第13課喇 想請教下呢個level最有效嘅學日文方法係咩？因為睇故好似未會睇得明 N5都冇

會唔會只係個細嘔呃佢阿媽 其實冇比人搶電話

人臉辨識呢個功能成日都令我覺得好驚
之前snow好興果排好多人都話自拍既時候辨識到多過一個人

byebye世界盃

push

無見幾日去到第五個po
推一推支持樓主

早晨山田巴
有故睇, 精神!!

啱啱先開始睇post 1 支持樓主!!
我都自學緊日文, 好難

唔好意思又遲左
最近發生左啲麻煩野，
應該冇時間譯故住，
暫時每日出住啲存貨先
出晒既話就要等多一排先有故睇

第一百一十四話：『沒有男性的村落』

據沖繩出身的友人所說，傳說當地有一條奇怪的村落。

那裡的女嬰出生率異常地高，而且很多也是雙胞胎。當然，也不是完全沒有男嬰誕生，只是有九成半的男嬰也是畸形兒或發育不全。即使現今科技發達，那條村落也好像完全沒有受惠似的。

由於那條村幾乎沒有男性，所以其他男性也把那裡視為「一夜的天堂」，想像著在那裡尋歡作樂的景象。傳說，當地的女性會把男性灌醉，然後當作「生育工具」。當男性發揮作用後，他們便沒利用價值了。

趁男人們醉倒時把他們殺掉，再掉進波濤洶湧的大海裡。
生出來的畸形男嬰，也是被無情地掉進海裡。
屍體也許被魚類吃掉。

就是因為這樣，聽說當地的海域裡出現了「半人半魚」的怪物。在夜裡，那些怪物會走上陸地偷襲村民。

友人雖然沒有親眼看過那些怪物，卻確信牠們存在。「因為，被殺死的尋歡的男人和畸形男嬰的怨念，一定會向當地人報復。」友人顯露出堅信的樣子。

呀仔咁細個就識講大話呃呀媽

可以呀！但我已經譯好果啲好難再搵返條Link，
我下一輪譯果啲嘗試俾埋原文Link
但其實我唔係逐隻字直譯，
有時都會加加減減～

巴打終於出現返

因為我唔係用呢套教材，
所以都唔太清楚巴打個程度去到邊

如果未睇得明文章既話唔洗太心急睇住既，
可以學左文法先，
因為其實日文咁多漢字，好多字都估到佢意思
（例如食べるー＞Ｕ字尾好多都係動詞，咁你識個「食」字，好正路就估到呢個動詞解「進食」）
最重要反而係文法，
因為睇唔明個文法就唔知句野講咩
（例如食べてはいけないー＞如果你唔識「てはいけない」呢個文法，你就唔知句野講咩）

所以努力跟住教科書學好左文法先，
嘗試自己寫筆記，試下用學左既文法寫返句句子出黎，
咁樣會入腦好多。

如果鍾意聽日文歌，
可以上網搵中日歌詞一路聽一路睇
咁樣都可以學下生字、讀音、意思果啲

咁恐怖 Snow係咪即係交換臉果個APP

要大家等左咁耐真係唔好意思
最近發生左啲麻煩野...有排搞

唔好咁講喇
係擔心巴打有咩事啫

唔緊要
處理好先再出

仲生存緊 放心

應該有排 啲存貨應該仲夠post多個零兩個星期既

唔緊要啦
到時可以又翻睇前幾個po頂住先
多謝樓主

真係對唔住

睇黎佢個友人係「最後生還者」
就係無死，所以就要詛咒條村D女人

我就覺得可能已經死咗, 仲要執念一定要去報復

我覺得友人前世可能係被殺既男人／男嬰畸胎

係呀 或者snapchat都會
d人係成日用佢果d特別effect既時候有問題
例如你key狗仔樣落自己面 你側邊多o左一個凌空狗仔樣

呢個恐怖喎
凌空個位真係好似有個睇唔到既人咁

嚇死人咩

今晚放一個個人經歷比大家過引下
以作支援

要3篇先可以係主站有自己page

巴打處理o左d麻煩事先
post故係閒事

唔好意思唔記o左加密

最恐怖係呢個狗仔係要你擘大口先會伸脷
咁佢側邊果個…

讀者投稿 ：『鐵鏈』

這不是發生X市或是S市的事，而是發生於香港，我家的事。

一年前，因土地問題我家搬到舊區居住。在新屋裝修過後，在第一個星期就發生了一些事...

那天，父母都出外工作
所以只有我跟姊姊在家。正當我起床時，我姊沖入我房驚訝地問我
「為何要把大廳的門鏈掛起?」 (可能有讀者不明，所以已準備了圖片)

「我才剛睡醒，怎會這麼閒把它掛起」
「那就奇怪了，也不是我掛起，那是誰掛起...不要玩了，快說是你掛起吧」
我看得出我姊有點害怕，應該不是她「賊喊捉賊」

我便慢慢行近大門研究，我先把門鏈放下
不知為何，我突然想開大門看一看
究竟發現連鐵閘也打開著，沒有關上

我姊就像靈機一觸地說
「一定是媽做的，她太大意了，連鐵閘都沒關就出門了」
就是這樣，事件就告一段落

過了一分鐘，我便想
「就算外面的鐵閘是我媽沒有關上，但也沒有解釋到大門內的鐵鏈是誰掛上」
後來，我問我媽有沒有關上鐵閘時，她非常肯定地說她有關上鐵閘...

好呀
但唔好又等成九個月
無你啲故睇人都癲
一陣邊咗做故入面啲鬼怪
成個post都怨念太重

推
樓主處理好晒再開始譯啦
第一百一十四話：『沒有男性的村落』
成村都係囡 我制呀

我諗佢應該係用みんなの日本語
冇記錯13課好似係啱啱學完第一本，我諗要完全睇得明故仔起馬都要第四本。加油巴打

依然繼續推post

巴打屋企真人真事？

咁咪有真人真事聽

巴打對故入面既女性太多幻想

第一百一十五話：『貓』

我的朋友Ｍ君是個愛貓之人，雖然約十年前發生了那件慘事，但這也沒有令他對貓造成恐懼，反而比以前更加愛鍚小貓。

當時還是個半工讀生的Ｍ君，在只有六疊大的公寓裡和一隻黑色的小貓過著相依為命的日子。一晚，小貓突然死死地盯著天花板的一點，視線好似在追隨某種未知之物而前後左右地移動。雖然常說小貓小狗可看見人類看不到的東西，但一向主張無鬼神之說的Ｍ君沒有太在意小貓的舉動，倒在被舖上轉眼間便進入昏睡狀態。

「喵～」在半醒半睡之際，身旁傳來小貓的叫聲。小貓的叫聲愈來愈遠，應該是走到門邊去了吧。Ｍ君轉了轉身，想再次入睡時，大門那邊傳來小貓的叫聲。

這次，小貓叫得比之前凄厲，好像是在跟其他貓打鬥時才會發出的刺耳的叫聲。Ｍ君心想，應該是嗅到在門外經過的流浪貓的氣味吧。門是緊緊關著的，小貓鐵定不能走出家門。Ｍ君想著想著，在不知不覺間便再次進入夢鄉了。

第二天早上，Ｍ君發現小貓不能後肢走動，只來在地上用前肢匐匍前進。大感不妥的Ｍ君立即抱小貓到醫院去。沒想到，醫生竟然問了這樣的問題：「小貓的情況是天生嗎？」

Ｍ君抓抓頭，不明白醫生是什麼意思。

醫生解釋道：「小貓的後肢沒有骨骼，這是天生的嗎？」

昨天還在活蹦亂跳的小貓，後肢怎會沒有骨骼！Ｍ君大吃一驚，好一會再說不出話來。到底，昨天晚上發生了什麼事？而為什麼在沒有流一滴血的情況下，小貓後肢的骨骼會不翼而飛？

此事令Ｍ君傷痛不已。幸好的是，Ｍ君沒有因此而留下陰影；相反，他比以前都更愛護小貓。

好準時

呢個真係唔係好明點解

我諗到嘅係。。。有人入咗你屋。。。

隻貓同邪靈打交嗰陣俾佢抽走咗啲骨？

呢篇太超自然，我覺得冇得解

成日係咁真係會不安

無咗骨應該一抱上手就會知

同埋佢係咁頭尾都講一次"Ｍ君沒有因此而留下陰影；相反，他比以前都更愛護小貓", 咁強調, 似乎有D玄機

呢個有D似之前第一百一十三話：『ＧＰＳ定位』

勉強要估的話
就係姐弟二人其中一人做了
但沒有意識是自己做的

(夢遊、雙重人格之類)

PISH

邊度有個姐？

應該講緊讀者投稿 ：『鐵鏈』

Quote 錯

譯果時我都有留意文章頭尾都有重覆呢樣野，
但又冇其他地方暗示Ｍ君有古怪

絕對相信你譯得原汁原味
所以先令我相信呢句有玄機

推下先

Lm

咁我相信有人識化骨綿掌機會大啲

第一百一十六話：『奇怪的父母』

我在客廳看電視時，忽然聽到樓上傳來「咚！」的巨響。

「糟糕了！難道是老父突然倒下來？今天早上他的面色已經很差了。」我一邊不安地想著，一邊飛快地跑到樓上尋找聲音的源頭。

我跑進父母的房間，只見父親半躺在地上，而母親則在旁扶著他的手，想要把他拉起來似的。

「沒事嗎！？」我高聲叫道。果然，父親看似從高腳椅子上倒下，工具箱內的繩子散滿一地。

母親一臉不知所措地笑說著：「啊...沒事，你爸從椅子上跌下來而已。」

兩人都一把年紀了，到底還在搞什麼啊！

母親想吊頸吊死父親

爸爸想吊頸？

估計應該係父親想吊頸，母親從旁幫手

大家咁快估到既

其實我初初想估呀爸呀媽一齊吊頸自殺

大家咁快估到，
不如我晏啲出多個

好呀

想玩sm咋？

等文

咁高難度要用埋椅

第一百一十七話：『生肉』

由去年的十一月開始，家裡瀰漫著一股生肉的味道，在每個角落都會找到小小的肉塊，有時我甚至會在拖鞋裡發現圓圓的肉粒。這種生肉與肉店賣的肉不同，它連著一點點白色的外皮及短小的毛髮，顏色比豬肉更要粉紅一點。

我是在公寓裡一個人居住的，所以這不會是那種室友做的無聊惡作劇。雖然家裡突然出現的生肉使我不時感到嘔心，但基本上我還未有受到任何實質的傷害，所以沒有打算報警或作出什麼行動。

新年時我回到老家，跟家裡的兩親半分說笑、半分認真地談起了生肉的事情。母親是個極為迷信的人，第二天她立即帶我到ＯＯ神社，說要讓ＯＯ神看看發生了什麼事情。那座ＯＯ神社的位置比較隱密，從老家出發後，需要走進林子裡，穿過樹林、爬上樓梯、走過彎彎曲曲的小徑後才到達。

走進神社後，母親跪到下來，雙目緊閉地說著一些我不明白的話，我甚至不能確定那是否日語。折騰了好一會兒後，母親抬起頭對我說：「ＯＯ神說那生肉是你以前的小孩，那小孩因你而被割得支離破裂，現在處於五感不滿足的狀態。一切都是因你而起。」

雖然我不明白母親說的「以前的小孩」是什麼一回事，但我也在不知不覺間著急了起來，連忙問道：「怎樣才能解決？」

母親再一次閉上眼睛，咀裡吐出一些奇怪的話，然後再回答我：「沒辦法。ＯＯ神說這是你自己作孽，神明也無法幫你。」母親再次多謝神明後，便與我一同回家去。

數個月後，我才得知前女友在與我分手前意外懷孕了，一向逞強的她沒有跟我商量，自行到醫院把孩子打掉了。現在，家裡的生肉氣味愈見強烈，肉塊也遍佈每個角落。誰來救救我呀！

將啲生肉砌番做個仔

已出

睇完第一段以為係狗肉

顏色比豬肉更要粉紅一點<< 又諗起餃子

真心求教

有白色外皮同短少毛髮喎，真係人嚟？

新入黎，花左幾日扮工時間終於追到第五個post

貢獻下兩個我以前小學閱讀時間傻傻更更搵本書睇，點知內容都係屬於怪奇物語既故事比大家聽

利申：第一個個名好易記，所以我上網都搵得番，但第二個純粹靠記憶寫番出黎

第一個叫注意女王⚠️

第二個叫娃娃熱線

注意女王

日本人稱捉迷藏為「捉鬼遊戲」！女王遊戲則由捉迷藏中變化出來！

玩法是先抽籤決定由兩個人扮做鬼，餘下的人中再抽出一人來做女王，但不能讓鬼知道。
遊戲開始後，玩法和一般的捉迷藏大同小異，鬼會向目標展開追逐。如果鬼能成功捉到女王，則女王和所有其他人都算輸！捉錯人遊戲便繼續，但鬼也祇有三次機會，三次過後仍無法捉住真的「女王」，那這兩隻鬼便算輸了！

某年夏天，地點好像在一個名為「新潟」的地方。當時一班在玩女王遊戲的小學生，其中一小女孩在追逐間衝出馬路，被高速過路的大貨車撞倒並死亡！慘劇發生後當地政府決定在肇事地點設立警告牌，牌上以日式漢字寫著「注意安全」四個大字去警惕人別亂過馬路！

不料幾天後，「安全」二字的部分筆劃脫落！「安全」兩字竟變成「女王」，警告牌上的意思便變成「注意女王」！居民知道這事大起恐慌，當地政府派人安撫居民說祇是天氣和警告牌的質量問題，導致字體油漆脫落。並立即換上新的警告牌！而且派人全天候在附近看守，看會否有人惡作劇！

兩天過後，警告牌完好無事，監視者便也放心打道回府交差了事！誰知翌日早上，晨運的人又再發覺油漆脫落，一夜之間「安全」二字又變回「女王」！經過這事後人們都感到有點不寒而慄，亦再無人再提出重做警告牌！據說那警告牌往後多年依然保持著那「注意女王」的字句！但時至今日則不知道了！

買個烤爐
請班朋友晚晚上黎食燒肉
正

譯左做中文已變熟肉
嚇我唔到既

孩子前女友把孩子打掉
不找前女友
找男主?

第二個

娃娃熱線

A子是家裡的獨生女，家境不算富裕的她很喜歡當時一款在電視廣告上熱賣名為莎莉的洋娃娃，但是莎莉的價錢不菲，所以A子的父母一直都沒有買給她。

今天剛好是A子的生日，學校假期加上父母上班。A子在家中剛睡醒，時間才下午二時多，沒事做的A子閒得荒。突然想起這個星期電視進行了新的推廣，內容是歡迎小朋友打電話到OOO-OOOO-OOOO就可以跟莎莉聊天。這種一聽就知道是宣傳方式的廣告，年幼的A子沒多想就跑到玄關前按著剛才寫下電視的號碼打過去了。

電話接通了，話筒傳來的是一把跟A子年紀相若的女生聲音。

「你好，我是莎莉，莎莉想要跟大家做朋友啊，想要跟莎莉做朋友的話，請在嘟一聲後留言」

雖然普通一聽也知道是留言信箱，但閒著的A子沒多想，就似是想要發洩沒人為自己慶祝的不滿留言說

「莎莉，今天是A子的生日，但父母卻丟下A子不理，A子也想要跟家人朋友一起慶祝生日呀」

A子說完就掛了線，隔了差不多一小時，閒得發荒的A子又撥號到這個號碼。

「莎莉現在要出門參加生日派對，不方便接聽你的電話，請在嘟一聲後留言」

A子聽到後心情雀躍不已，她在想真想不到玩具公司為了銷售玩具下了不少功夫，煩悶的心情也得到一時舒解。

隔了差不多再半小時，在看卡通已經忘了有這回事的A子聽到電話的鈴聲響起了，跑去接聽。

「莎莉到了OO鐵路站啦，很快就會到新朋友的家，有事請在嘟一聲後留言」

A子在聽到之後倒不以為然，繼續回去看電視。

隔了一會，電話又響起啦。

「呀，差點就迷路啦，幸好記得是要在經過雜貨店位置右轉，莎莉快到了，有事請在嘟一聲後留言」

A子聽到開始感覺有點不對勁，立即掛線不再多想

鈴鈴鈴，才掛號不久電話又響起了。

A子這次倒沒打算去接聽，但電話則保持在掛斷後又再響，響得A子實在受不住，打算把話筒掛起來令電話不再響。

話筒剛拿起來，話筒和玄關的門前同時傳來

「找到你了，A子」

砌生豬肉

應該幾高難度下

BB仔皮膚白啲同有少少毛都唔出奇既

[/quote]買個烤爐
請班朋友晚晚上黎食燒肉
正 [/quote]譯左做中文已變熟肉
嚇我唔到既[/quote]

可能前女友已經俾佢嚇死左

呢個恐怖
有啲似我上個post個都市傳說

中二病巴果兩個都幾好睇

熱烈歡迎各位巴打一齊出故

第一百一十八話：『聲音認識』

這是昨天發生的事。

由於我工作上出了錯，不得不獨自留在公司修正合同。辛苦完成工作的我看看手錶，原來已經十一時半了。我怕趕不上尾班車，便急忙收拾東西。

「叮噹！」刺耳的聲音從我的公事包傳出。

是我手機的「SIRI聲音認識」功能，是用家透過聲音的方式向手機進行「搜尋」的指令時發出的鈴聲。可是，我沒有在使用啊。

待我走上電車後，才有時間拿出手機確認。一看，果然是打開了SIRI了，而且檢索結果令的摸不著頭腦。

只見搜索的是「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊」。

我在什麼時候搜尋了這種東西啊？

剛才，只有我一個人在公司，而且公司靜得蚊子飛過也聽得一清二楚。

那麼，那個搜索結果是什麼一回事？

好驚呀... 呢個處境係好容易發生

你望下你手機

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

多謝，其實兩個都係小學果時唔知頭唔知路拎本書睇睇到

尤其第二個故當年嚇到我瀨屎

因為本書前面d故都係怪事，但唔算恐怖，突然間夾左個boss，童年陰影

但大個想搵番黎睇本書有冇其他都搵唔番，最記得依兩個

一路都覺得siri好恐怖，成日無啦啦冇叫佢佢會問你野

有聲

係囉，我之前耳機成日接觸不良，個siri成日彈出黎，勁恐怖，關咗siri都照彈

所以我唔用siri

你憑記憶寫出嚟都寫到咁好

我個siri成日就淨係識答"我唔係咁清楚"

呢個真 成日畀佢嚇一嚇

仲會講講下嘢彈出嚟搭訕

其實siri係咪一直偷聽我地講咩

破壞氣氛

其實現今科技真係做到唔出奇

蘋果比美帝監控
三叔比韓國監控
小米更加唔洗講

咁我寧願衰係美帝手上，sor離題

追哂post依家好期待山田下個故

可能siri一直都好寂寞

好想參與人類世界

甚至取代電話主人體驗生活

巴打咁好想像力寫個故分享下

要聽朝先有故

用緊AN機冇SIRI

輕輕一推

可能係SM呢

推完再睇文

呢篇嘢其實最怪係個老母

你令我諗起snowden齣戲

好慘

點解

佢識同咩OO神溝通
而且答主角句嘢勁冷淡 咩冇辦法你自作孽 邊會對個仔咁講嘢

又係喎!!!

第一樣都當佢呀媽有特異功能可以同神明溝通，
第二樣真係...

個神社收得噉隱蔽都唔方係咩好嘢
個老母係咪自己都驚到痴Q咗線

Viutv而家玩一人捉迷藏

仲未返到屋企 好想睇

有冇link

Viu app未有重溫

siri嘅智能係咪同主人一樣

人體煉成

陶瓷娃娃創業大法
開肉檔

扮工推一推

呀媽食返個仔花生

兩日追哂5個post
好好睇！有幾個故睇完好心寒！
最深刻最心寒係浸死個bb
第二個小朋友叫佢唔好再浸死佢果個
依家打番出黎都好寒

每日一推
好攰呀

我都好攰呀

屎痕又諗起以前上網睇過既一個故，分享下
（都係憑記憶大約寫番）

暗巷裡的港浪漢

我一直以為自己只是一個平凡的上班族，比其他人幸運的是相貌平凡的我卻有個如花似玉的妻子，所以我一直都對她百般呵護。

然而幸福中斷得很突然，妻子從昨天下班後卻突然失蹤了。心急如焚的我四出去搜尋她的下落。

苦無任何線索，頻臨崩潰的我站在車站前，才留意到對面暗巷有個流浪漢每當有人經過就會自言自語。

「豬，豬，豬」

眼前經過這個男人沒錯是不算苗條，卻也不至於像豬吧，我心想。

「雞，羊，雞」

眼前經過這個女人，跟流浪漢的自言自語有何關係呢？我真想不通。

不過倒算啦，我看我是太擔心妻子才會連流浪漢的瘋言瘋語都過分在意，我現在應該做的趕快去尋找我的妻子

這樣想著的我，走過這條暗巷，繼續去尋找我的妻子。

「豬，豬，人」

完全睇唔明樓上

亂估，個流浪漢係講緊經過啲人食過啲咩

係咪流浪漢睇到行過嘅人食過咩?

我都係咁諗

今日星期5
我地要撐住

我記得呢個
流浪漢係指個d人食過d咩

估岩呀，樓上既幾位

第一百一十九話：『深夜便利店的怪客』

念大學時，我曾在便利店打工，當時發生了這樣的一件怪事。

那是一家規模細小的便利店，所以只有我和另一個員工上班。由於深夜裡沒有太多客人，所以我會和拍檔輪流在貯物室偷懶。當時只有我一個在店內收拾報章雜誌的書籍區，而拍檔則在貯物室呼呼大睡。

店內的音樂悠悠響起，表示有客人入內。我忙於收拾報章，大叫了一聲「歡迎光臨」，但未有仔細看看客人的樣子。

忽然，一雙腳出現在的視線範圍內。我還來不及反應，那雙腿的主人便問道：「不好意思，請問可借用洗手間嗎？」

甜美的聲線令血氣方剛的我有無限幻想，我急忙邊說著「請用」，邊抬起頭看看是否與我幻想中形象一致的女生。下一秒，我嚇得什麼幻想也消失了，因為眼前的女性有著像貞子一頭又長又亂的頭髮，幾乎完全看不到臉孔。她道謝後便往洗手間走去。

「那人的頭髮也太長了吧。」我在心裡不解地納悶著。店內的音樂再次響起，不久便有客人在收銀處說道：「不好意思～」

我連忙跑過去為客人結帳。找過零錢後，正當我打算繼續收拾書籍時，那名正在把零錢放回錢包的客人一臉疑惑地向我說道：「那個...剛剛想借用一下洗手間，但裡面...好像有點怪聲啊？」

應該是那個「貞子」吧。客人跟隨著我一起走到洗手間門前，果然裡面傳出「碰！碰！」的聲音。

「客人，你沒事嗎？」我敲著門問道。「碰！碰！」的聲音仿如回應著我的提問。我和客人對視一眼後，決定用鎖匙把門打開，眼前的狀況把我們嚇得說不出話來——「貞子」把頭一下一下地撞到牆壁，鮮紅的血液從她的前額沿著她的臉孔和身體流到地上。我二話不說跑到店面打電話報警，而另一名客人則跑到急救用品區，尋找著合適的用品希望為「貞子」止血。

我喚醒在貯物室睡覺的拍檔後，與客人一行三人再次跑到洗手間，映入眼簾的只有鮮紅得像在跳動的血，「貞子」不知所蹤。

翌日，我辭掉了便利店的工作，並好一陣子不敢在夜裡靠近那家便利店。

我都係

呢個次次入懸疑故post一定會見到

「Hi Siri!」疲憊的聲音在半夜對著智能電話呼喚，有點沙啞的男中音透露自己並不清醒，或是根本不想清醒。
「你可以問我…」冰冷的女聲傳出，然後黑色的顯示屏上出現一堆的文字，沒有熱情地展示所能。
「你知唔知點先可以瞓得著？」
「我 搜尋到有關 瞓著 的資料……」幾個搜尋條目就在下方出現，都是一些網路上流傳的資訊，並沒什麼用處。
「如果我可以變成咁，幾好……」冰冷，沒有感情，單純地執行指令，不用面對良心的責備，內疚的折磨。
「……」回應的是良久的靜默，但妖嬈波動的電光在屏幕下方躍動出它的興奮。它知道他的一切，包括生活習慣、人際關係、他近來的困擾、不可告人的祕密和心底真正的想法－－來自他每筆寫了又刪去，不敢上傳的字句。
「我唔想做人啦，你明唔明呀？我好攰啦……」因判斷錯誤，令到產婦在生產過程出血過多，一屍兩命。聳動的標題刺激旁人的眼球，他的心臟，還有她丈夫的理智。上司冷淡的說是意外，拒絕承認院方有任何疏忽，但要求他休假直到內部調查完成。意外發生之後已經一個星期，但他睡眠時數不足20小時。
「我 答你 唔到。」仍然奇怪的語速，平淡的語調，深藏它的興奮。還差一點點，只要他的心跳根腦波再下調一點點，就能跟它的頻率互通。再一點點，一點點就可以了。
他嘆氣。躺在床上感受著暈眩與心跳，仍然忘不了那丈夫的哭嚎與抽著他衣領時領口勒緊的不適。
「嗶~嘟－」暗黑的屏幕下方又閃過興奮的波動，預計再過五分鐘，就會得到它想要的……
試作, 不喜勿屌please...

正，臨收工睇到新故

忙到pk呀今日

即係siri會取代左男人？

可能到時男人會用siri聲講嘢

新故好不安

第一百二十話：『無法逆轉的試膽』

這件事好像在報紙上也報導過，但因年份久遠，恕我未能提供相關報道。

事情是這樣的：一行六人（三男三女）的大學生在Ｏ市的一所廢棄學校進行試膽遊戲。那六個人以一男一女分為三組，每組環繞共三層樓高的校園一圈便算完成試膽。

第一對男女勇敢地出發了。看著他們的身影消失於伸手不見五指的梯間，餘下的四人也感到一絲絲不安。距離第一對男女出發時間已經超過二十分鐘了，照道理這個校舍並不大，理應可在十五分鐘內回到起點。餘下那四人都認為第一對男女可能躲在某處嚇他們，所以第二對男女沒有等第一對男女回來便出發了。

又過了半小時，先前出發的兩男兩女還未回來。校園裡鴉雀無聲，餘下的男生對女生說：「他們可能出了什麼意外，我先上去看看。如果十五分鐘後我還沒回來，你去報警吧。」女生點點頭。

等了二十分鐘，校園裡還是沒有任何動靜，女生意識到應該是發生了什麼事情，便立即跑到最近的警署求助。

最後，前來幫忙的警察在校園一樓的禮堂裡發現五名上吊的屍體，並證實是剛才試膽的年輕人。根據警方的說法，禮堂裡不存在打鬥的痕跡，那五人好像一早已打算自殺似的在禮堂吊頸。

到底，那五人在死前遇上了什麼恐怖的事、到底為什麼他們會自殺...這些問題恐怕是永遠無法解答的。唯一可以說的，就是不應進行這種無謂的試膽遊戲，因為，你永遠不會知道在黑暗中等待你的是什麼…

替死鬼

我諗起以前香港有幾個男女去南固臺探靈鬼上身

果單真係好猛

我成日都係咁

試膽真係好易出事

就算冇鬼 人嚇人都會嚇到痴線

呢啲野真係不試為妙

冇人推我推
條女好彩

大家可能去左推上面巴打個鬼故post同另一個奇案post
死唔去但可能一世都有陰影

推呀！

試膽同靈探果d如無做好準備就去

真係好易出事

始終果個係「人地」既地方

你無啦啦去打擾到佢地

最後有咩事都係自己攞黎

就好似有隻害蟲飛左入你屋企

你都會用盡方法趕走佢，甚至係殺左佢

最近都好似多左電影用試膽做題材

係你後面呀

銀魂

第一百二十一話：『跟蹤狂的電話』

Ｂ子最近好像被跟蹤在盯上了，每天都收到無來電顯示的電話，而每次接聽，電話的另一端總是沒有任何聲音。

一天，Ｂ子終於忍不住了，她接聽電話後，忍不住向對方大喝：「夠了沒有！你這變態！」

誰知，一向默不作聲的對方說了一個詞彙：「...殺掉你...」

這是Ｂ子第一次聽到對方的聲音，雖然單憑那聲音Ｂ子認不出是誰，但為了安全起見，Ｂ子決定到警署報案。

那天晚上，那個奇怪的來電又來了。但是，這次與平時不一樣，對方不再是一言不發，而是發出「嘻嘻...
嘻嘻...」令人毛骨悚然的冷笑聲。Ｂ子冒了一身冷汗，掛掉電話後害怕地瑟縮在一角。

電話再次響起。

Ｂ子看見這不是無來電顯示的電話後，戰戰兢兢地接聽了，原來是警方的來電。正當Ｂ子鬆一口氣的時間，電話的一端傳來令她心臟幾乎停止跳動的說話：

「快點走啊！那跟蹤狂的電話訊號，是由你家發出啊！」

屌 呢個真係寒一寒 以為無嘢點知plot twist嗰下

比喻得好好

有冇推介

譯果時仲驚個故嚇唔到大家
因為之前好似有套電影又係用呢條橋

可能我細膽姐 同埋朝早睇無咁alert
不過其實唔會太驚嚇 個程度係啱啱好嘅 入得嚟都預咗驚下㗎啦

好鍾意d突然完左既故
要慢慢諗先知佢心寒個位係邊

推推推

韓國有套叫瘋人院逐個捉 講班友走去猛鬼聖地打卡

好彩就金田一
唔好彩就成為故仔俾山田翻譯

呢套好多人都話好睇 等我又睇下先～多謝推介

大家都咁好彩既話你地就冇故睇

我比較鐘意啲同日常生活關係密切既，
好似Siri果啲咁

深夜一推

呢套睇左 我覺得爛片 可能我唔習慣個拍攝手法

有無諗過係個跟蹤狂喺門口扮警察打電話

推咗再睇文

好似網上好多個故都係咁樣收尾

早晨

冇睇銀魂，銀魂有出現過依個故

前幾頁個都市傳說 瑪莉的電話無人識 ?

係咪失眠個集？
個集真係一秒變鬼故事

呢個好耐啦 點會唔識

你好，樓主介唔介意去小弟fb做金庸的男人dm小弟，我想搵你但你無聯絡方法 唔該你

我見前面d 人個個好似第一次睇咁

終於追到最新，留名支持。好鍾意睇呢類故事

唔係呀 係唔掂叔問萬事屋拎啲鬼故去賺錢

呢個純粹核突

第一百二十二話：『奇怪的癖好』

這是我到現在還未能完全忘記的景象。

讀小學時，班上有個常被欺負的學生，在這裡把她稱為Ｎ子吧。Ｎ子個子矮小，也不是長得特別的醜陋或衣衫襤褸，在我眼中，她起初是個很平凡的孩子。

聽同學說，Ｎ子有個怪癖，而這個奇異的癖好便是導致她一直不能討好大家的原因—Ｎ子經常把手指插進鼻孔左挖右挖。

最初，Ｎ子周邊的女同學也好聲好氣地跟她說道：「很不潔啊，不要再挖了。」，而老師也溫柔地說：「再挖不怕鼻孔變大嗎？」。可是，Ｎ子從來沒有因旁人的勸告而停止這種不衛生的行為。久而久之，苦口婆心地對Ｎ子作出勸告的同學開始厭惡Ｎ子，在她的書本上寫上「鼻屎怪」等字眼，又在她的桌子上寫上帶有侮辱性的字句。

這時，學校開始流傳一個與Ｎ子的癖好有關的流言—Ｎ子喜歡把鼻孔裡的髒物粘在桌子的抽屜裡。雖然我一次也沒有看見，但其他同學不約而同地說在課堂裡的而且確看過Ｎ子這樣做，所以我在不知不覺間也覺得不要接近Ｎ子為妙，班上沒有一個同學敢走近Ｎ子的書桌去確認流言。

有一次，頑皮的男同學在放課後把Ｎ子反鎖在廁所裡。那些男生一邊嘻嘻哈哈地笑著，一邊拉著我和另外幾個同學走到Ｎ子的書桌旁，說要看看Ｎ子的抽屜是否真的如傳聞所言，滿佈污物。他們笑說：「我敢作賭，Ｎ子的抽屜裡一定有一塊橡皮大小的鼻屎！」

到底怎樣用文字形容這種景象...Ｎ子的抽屜中，再也看不見抽屜原來的顏色了，因為抽屜的上下左右都密密麻麻地粘著灰黑色的髒物。現在回想起來，我仍然想作嘔。我只記得當時大家都嚇呆了，連那些吹噓自己膽大包天的男生也嚇得說不出話來，我們都在女同學的一片尖叫聲中跑離場，誰在不記得Ｎ子還被關在廁格裡。

第二天，學校召開了會議，有份把Ｎ子關在廁格內的壞分子受到懲罰，而Ｎ子則從那天起沒有再來學校。可是，比起任何事情還要令我們震驚的是，Ｎ子被困的廁格內的三面牆壁、廁所門、馬桶等全都佈滿大大小小的凸出之物，數量令負責清潔的校工十分震怒。廁所原本的藍色牆壁都不見了，只剩下一片灰黑色…

呢個結局正過原本果個喎

原來叫瑪莉的電話

佢對挖鼻真係充滿熱情 甚至圓滿左佢嘅自我

一日之內可以撩到咁多鼻屎

啊我記得喇
鬼故事叔叔個集

佢個鼻係咪生野

有畫面

個鼻哥窿要有幾大先會有咁多鼻屎

生鼻屎

X2
諗起以前讀書班上總有個狂撩鼻屎既同學

可能啲鼻屎係咁生出黎 撩極都有

我小學都有撩鼻屎chi入櫃筒

D人撩完仲要食番

莫非你就係故事既主角

係
以前有個同學撩完會痴落自己鞋底，再踩落人地書包度

好核突呀
仲恐怖過見鬼

十年前N4 lm, 而家淨係識50音

山田巴打有冇睇過日本個雞皮疙瘩系列
有d都幾心寒

樓主可唔可以貼埋日文原文，一路睇一路學日文

我岩岩google 先知有個叫瑪莉的電話

但同我細個睇果個個版本係有唔同，可能我果本小說版跟佢改左少少唔出奇

live

冇睇過 但岩岩google左好似幾正

好呀 下一轉譯既故會盡量貼埋原文

天下文章一大抄

終於追完咁多個post 每次睇都起哂雞皮，成日形住會有恐怖圖

推介你睇 譯番做文字都好正

快啲去圖片載入設定度揀返「不載入」先啦

好

第一百二十三話：『編輯影片』

喜愛攝影的Ｓ君在大學時做過一份與影片編輯有關的兼職。在結婚典禮上，為了確保不會錯過任何一個珍貴的片段，擔當攝影工作的人員都會在場地的不同角落放置攝影機，而Ｓ君的工作就是翻看每台攝影機的片段，再把珍貴的片段加工及剪輯成紀念影片。

這項工作看似簡單，但其實相當費時，因此Ｓ君都會使用1.5至2倍速度，飛快地查看影片的內容。當Ｓ君查看放置於天花板的攝影機的影像時，怪事便發生了－本來映著新郎新娘的鏡頭前，突然有一個青白色、像魚眼一樣又濕又滑的東西佔據了九成的畫面，在那一成的空隙還可以見到新郎新娘切蛋糕的畫面。那個奇怪的物體逐漸後退，一個面無血色的女人的臉孔漸漸出現，那雙無神的眼睛緊緊盯著鏡頭，沒有牙齒的口動了動，好像在說話似的。Ｓ君強忍著恐懼，翻看了三次後才大概意識到她的口形是說「怎麼樣」。Ｓ君實在沒有勇氣繼續翻看其他攝影機拍下的畫面，在第二天不顧被罵而辭職。

到底，那女人是何方神聖？那個攝影機位置天花板上，沒有人能在眾目睽睽的情況下爬上去，而且片段也是直接交到Ｓ君手上，估計沒有任何人能在這樣短時間內加工影片。Ｓ君不敢再想，只希望能盡快忘記這恐怖的事情。

我只係諗到N子真係好多鼻屎
個鼻黑洞嚟

感覺個女人係畀飛o左o既怨靈
然後特登遮住個鏡頭嚇你 心諗我依家係唔畀你影 吹咩
情侶去死去死團咁款

應該都係呢種套路

好有畫面

你個名

睇完推po

情侶去死去死團 真係有啲咁既人？

我覺得係啲嫁唔出嘅女人怨念變成嘅妖怪，古有塗黑齒，今有大眼妖

支持山田巴

支持樓豬

第一百二十四話：『跟蹤狂異常的行動』

麻衣是個住在單身公寓的ＯＬ，自三個星期前開始收到來自跟蹤狂的信件。

每天早上，郵差也會把信件從大門那又窄又偏塞進麻衣的家裡。三個星期前的早上，一封粉紅色的信件吸引了麻衣的注意力。信中沒有上款或下款，只是寫到一句「我對你一見鍾情」這種肉麻又老套的字句。麻衣沒有多加留意，心想「應該只是哪個初中男生把信件寄錯了罷」。

可是，事情並不如麻衣所想般簡單。那封信件的內容愈見奇怪，從一開始的曖昧字眼，慢慢演變成「今天在你公司附近看見你，你的黃色套裝很美」等令麻衣清楚明白她就是寄件人的對象，及後甚至變成「這天跟你一起下班的男人是誰！不能原諒！」等帶有威脅性的字眼。

這天晚上，麻衣讓知情的男同事送她回家，由於麻衣喝了點酒，所以男同事把她抱回床上，處理好她的嘔吐物才離去。麻衣模模糊糊聽到開門的聲音，想必是男同事離去了，而印象中門好像不止開關了一次，但頭痛欲裂的麻衣也顧不及這麼多，即使想起來看看發生什麼事，身體也不受控制似的倒在床上。

第二天，在門前的信件旁，有一個帶血的頭顱。麻衣嚇得大叫一聲便暈倒過去。後來，好像是鄰居聽到麻衣的叫聲而報警，頭顱是一個身份不明的男子，男子口裡有封信，信上寫著「現在，你只屬於我一人了」...

塗黑齒唔係成人禮咩？

晨早有故睇，早晨呀樓豬

早晨 巴打仲有冇故分享？
我就黎冇貨喇

好似同時都係一個都市傳說

好似未聽過 阿墳巴分享下

我都係上網睇返嚟

塗黑齒，我淨係聯想到呂布

個頭是不知道的男生⋯咁即係多過一個跟蹤狂嗎？？

其實好慘 嫁唔出所以變左妖怪
同埋佢都唔係害人

係 呢個算好好 唔害人

男同事是跟蹤狂，人頭應該是郵差

個頭應該係跟蹤狂，所以女主角唔認識佢唔出奇

我覺得可以有兩種睇法：
男同事知道女主角俾人跟蹤>男同事殺死跟蹤狂>女主角從今以後只屬於男同事一個人
或
跟蹤狂自己切個頭落黎>變成鬼咁日日跟住女主角>所以女主角從今以後只屬於跟蹤狂一個人

點解要殺郵差

搵到個日本妖怪圖鑑

我起初都覺得郵差係伏線

另外個男同事嘅出現令到間屋嗰晚變咗無掩雞籠

嘩 正呀 呢d真係睇唔厭

因為郵差每日都來，跟蹤狂見到郵差成日來就殺左佢。
如果係男同事就唔會係身份不明的男子
如果係跟蹤狂自殺就唔會得個頭係到

咁個郵差好無辜

好似係上身呃人結婚

被上身無啦啦嫁左都好大鑊

我都好鍾意日本妖怪

有d漫畫睇番黎既怪奇故，如果有興趣可以文字化過黎
驚變左騎劫你

但第一個應該殺既唔係男同事咩
佢同女主角咁親密

唔怕啦
中二病巴你之前果兩個故咁多正評，
最緊要大家睇得開心姐

所以無死既男同事係跟蹤狂，能做執屍而且無死的人只有佢。

點解你地會諗係郵差ga?

男同事做緊唔見得光既野，比個每日來既郵差見到

媽呀我好亂呀

喜歡幼齒女多d

似係男同事殺左個跟蹤狂？

我諗男同事就係跟蹤狂
當嚇到個女仔俾佢登堂入室之後
就殺個人嚟交人
然後自己佔據女主身邊嘅位置

試寫，睇過唔好見怪
Btw以下係引典自某漫畫睇到既故事，據稱係真實故事，小弟僅作略微改編。

面具下的人（上）

那是今年開學儀式的傍晚，我在玄關前發現了一個紙箱。

「給野束孤兒院的好孩子！光之美少女送」

箱上用麥克筆這樣寫住，打開一看，箱內裝的是一堆看起來全新的各樣文具，其中最顯眼的是一個閃閃發亮的紅色兒童書包。

粗略檢查過書包打開看起來並無多少使用過的痕跡，唯一與新品不同的就是上面貼有一張光之美少女貼紙。

近年社會上不時有匿名人士不求回報的行善，我看對方大概是一個性格內斂的人吧。

書包很自然的成了孤兒院中唯一的一年級新生，牧野美咲的書包。

我自小的靈感都比其他人準，看到書包的時候總感覺上面寄宿了某人的思念。但眼看美咲很喜愛這個書包，就只好隨她使用啦。

美咲的學校跟孤兒院離得有一定距離，所以一直也提醒她不管發生何事也要直接回來，美咲也一直謹守遵行。

隨著開學一周以後，美咲變得愈來愈沒精神。

「總感覺有人一直跟著」、「雖然看不到，但我知道他跟著我」

眼看美咲愈來愈沒精神，我跟院長商量後跟美咲說：「美咲，明天下了校巴後到電話亭打給老師，老師會去接你的」

但是第二天，我接到電話去接美咲時，美咲哭著跪坐在電話亭一邊。

「又來了，那個人又來了！」

美咲開始跟我訴說剛才遇到的怪事。

事情是這樣的，美咲剛下車就立刻打電話給我。

「想去廁所⋯」這樣想著的美咲眼見不遠處有公共廁所，雖然不怎樣乾淨也只好去解決一下。

「公園的廁所怎那麼暗⋯不過，不是在意這種事的時候。」

門跟地板間僅有數英尺，但還是能從空隙看到一雙純白波鞋，解決完的美咲眼瞟過一下。

「門的前面⋯有誰在⋯站著？」

沒有敲門，亦沒有作聲，到底是什麼人⋯

慢慢瓷磚上映出像眼睛一樣的東西，看來是把臉貼在地上想要從空隙窺視。

怎麼辦，這樣就走不出去了⋯

過了一會，瓷磚上的映照終於消失了，放鬆一下的美咲趕快穿好衣服準備離開。

「哇啊啊啊啊啊！」

正想抬頭離開的美咲才看到一個頭戴光之美少女面具的人正低頭看著她⋯

待續

好複雜

我都諗緊個頭係邊個
如果係男同事咁唔會身份不明

會唔會夾啲都市傳說照寫住先?
大家再幫你搵下有冇短篇故仔?

可能寄件者有兩個
一個係本身嘅跟蹤狂，一個係男同事
男同事乘機殺咗原本嘅跟蹤狂

N子嗰個真係睇到想嘔
密集恐懼症真係唔想想像

面具下的人（下）

隨著尖叫聲，頭戴面具的人失去了蹤影，美咲才膽戰心驚的從公共廁所走出來。

從那天起，我們都陪同美咲上學放學。
但就在昨天廟會日，我因有事拖延而晚到。

「這下糟了，美咲的校車應該已經到站」

這邊廂，在等車處等了十五分鐘的美咲。

「有大人在，不怎麼可怕，就悄悄去看一眼，十分鐘⋯」等得有點兒不耐煩的美咲這樣想著，一邊踏上神社的台階。

在快到達下車處的行車路上，映入我眼簾的，是一個向著神社行進的紅色「小點」。雖然那個距離根本看不清外形跟長相，但直覺告訴我那是美咲。

到達校巴下車的地方，看不到美咲的我四周尋找美咲的蹤影。

「不好意思，你有看見⋯」

「沒」

就在問到廟會門前的一個遊戲攤位，攤位的老闆回答我：「剛才，有看見一個背住紅色書包的女生走進兩旁的杉木林啊。」

我趕快跑進杉木林，映入眼簾的，是一個大漢手提住旅行袋，袋的未端突出了掙扎的雙腿。

聽到我的尖叫聲，男人就這樣逃之夭夭，差點遇險的美咲才得以從誘拐魔手中逃脫。

回到孤兒院，院長替驚魂未定的美咲收拾書包。

「誒，怎麼這個書包不論如何也放不入A4文件夾⋯」

我好奇仔細一看，底部的材質怎跟其他有點不同？
揭開底部的橡膠層，才發現是一組奇怪的電子組件⋯經檢查後發現是一組自制的GPS組件

「面具下的真面目，倒不一定是正義的英雄⋯」

變態佬

好彩美咲冇事

個頭就應該可以肯定唔係男同事既

有呀 本書好多都市傳說，
但暫時仲未得閒譯

朋友介紹完 三日追哂所有post
加油

勁喎

有太陽先敢睇

仲要有太陽先睇！前幾日落雨𠻹

邊個朋友咁識貨

呢排成日都天陰陰咁

譯果時都有啲反胃，
因為諗起以前成日撩鼻屎既同學

我之前睇過新聞話日本有鋪頭個老闆係呢d人
跟手情人節果日貼通告出黎話只招待single
情侶去死

大眼妖 即刻諗起鬼太郎個老豆
大眼鬼係咪似d

落雨都無問題 有日半夜睇真係心寒

佢無留言

個老闆一定係受過情傷 好痴線

有時可能朝早睇完但半夜諗返起都會心寒

好正
勁有氣氛

好多日本人壓力好大

今日終於睇左上面有巴打推介過「雞皮疙瘩」，
風格同我譯既故好似，
全部都係真實感好強既故仔
想心寒一下既可以上youtube睇下

都難怪既 佢地果邊啲工作文化咁西

講起呢個系列 我都諗起有個關於跟蹤狂既故事
想分享但怕騎劫o左

日本又係一個典型好玩但唔好生活既地方

完全係
不過又怕又想睇

請珍惜山田巴

見到隔離po隻抄文hard sell 柒頭自爆

就覺得山田巴真係好好

邊個？
好憎抄襲

大眼鬼痴喺高處嘅鏡頭

其實我好鍾意鬼眼爸爸

睇到笑o左
鐘意鬼眼爸爸+1 覺得佢好可愛

見到去死去死團即刻唔驚

咩美國連環殺手果個

之前係日本住緊，一直淆底唔敢睇，返左香港追哂

香港也有鏡子和𨋢呀

呢d唔驚，一講到係間屋有野就淆

搭𨋢四面鏡其實會淆...
因為𨋢+鏡=鬼故

巴打分享下啦
真係唔怕俾大家騎劫，
大家入黎都係想睇故，
啲故係邊個出既又有咩所謂呢

我都有睇果個post

咁我搵啲係講屋入面有野既故

而家係咪冇咩四面鏡既𨋢喇？
我最驚係舊式大廈、𨋢門有塊玻璃睇到出面果種𨋢

第一百二十五話：『滿員的升降機』

拿著一打啤酒的友貴在地下大堂等待著升降機的到來。

「５...４...３...２...１...」升降機終於來了。（注：日本的地下是１/F而非G/F )

友貴的目光從顯示屏轉移到升降機門前。

「叮噹！」升降機門打開了。

升降機內站著約八、九個人，當中有男有女、有老有嫩。友貴站到一旁，想讓他們先離開升降機，但他們卻紋風不動地站著。

升降機內的老婆婆開口問友貴：「要乘搭嗎？」

友貴感到不妥，腦裡想著：「為什麼這些人都不離開升降機呢？明明已經到了地下。」，連忙搖搖頭說：「啊...不用了。」

升降機內的老婆婆臉上好像閃過一絲失望的神色，說了一句：「是吧？」，然後升降機便徐徐關上了。

此刻，顯示屏上竟然寫著「B」，但是據友貴所知，這座五層高的住宅大廈並沒有地下室，那麼，升降機裡的人到底是到哪裡去了...？

友貴不敢在大堂停留，只好一口氣跑上四層的樓梯回家。

一講車立有鬼故 就出左

特別為你而出呀

其實我返工成日搭車立都會有奇怪事
一係就一直唔郁停喺同一層...
一係就到左開唔到門...
再唔係就到左地下唔開門上返最高再落地下再上再落幾次...

而最恐怖嘅係 我知起嗰陣車立糟死過人...

利申：唔算舊嘅甲級寫字樓

可以扮鬼嚇𨋢外面/入面d人

live左
一個人夜晚唔敢追post

我一入見到咁多鏡就驚到合埋眼

好堅呀山田巴

搵搵先

返到香港唔驚啦，係係日本個時淆

不如每日行樓梯啦 公司幾樓？

可能另一面有野嚇返你轉頭...

夜晚追先刺激喎

唔會仲驚咩
一打開眼發現眼前有隻女鬼同你面貼面咁企係度

其實係咁岩譯左呢個故 純粹巧合

新耳袋好似有話每層都有個俊雄

我從來都唔睇鬼片
但對都市傳說果D好感興趣
因為好真實覺得好貼近日常生活既自己

俊雄係咪咒怨個白臉細路

隔離屋個呀姨之前試過有類似經歷，臨入𨋢前見到𨋢入面有個男人，直覺叫自己唔好搭，轉去搭對面部𨋢，轉頭落地地下自己果邊𨋢跌左落𨋢槽，但入面冇人

係

咁你要睇下上面有巴打提過既「雞皮疙瘩」系列，
好貼近生活

個男人咩樣 唔通係死神？
有時信自己啲第六感無妨

個細路係被入面果幕好恐怖

45....

之前去舊式大廈搭過有玻璃睇到出面嗰啲𨋢
最驚唔係有鬼
而係會斷纜連人帶𨋢拜拜

被入面嗰幕唔係見到呀媽加椰子咩？
俊雄好似有幕喺枱底 又係好恐怖

即刻有畫面呀頂
其實會驚喺多重影中見到其他唔應該出現嘅嘢
搭呢啲𨋢一係抬頭望數字, 一係望地下...

跟住就好似唐伯虎同對穿祥咁 錫啖先

笑左

但見到嘅未必錫得落

最緊要唔好恐怖就得啦

唔恐怖 但唔靚 錫完要你負責同纏住你冥婚

ICC咪死過人law
行樓梯

有幾唔靚先？

其實邊個post 我冇留意

今晚番到屋企分享

佢係俾link出黎定咩，可能飛得太快miss左

山田巴有冇睇夜行堂？

行到放工再行返落樓收工
不過之前睇過有故講結界
話平時少人行嘅後樓梯都好易成為結界
入左去行上行落行極都係同一層
所以真係可能行足一日都未返到公司

唔...四眼哨牙突下巴?

四眼女鬼… 好新鮮
不過後面兩樣

我最近去日本 都好唔慣1/F係地下喱樣嘢
不過日本好多地方都有地庫 可能佢棟大廈係有地庫 只係唔俾啲人知 收埋啲秘密

諗諗下 呢個好似貼近啲

廿咩囉！！！

我只係俾名 你一search YouTube就有
以前只係得bilibili搵到

呢個我睇過o既版本係部車立係上樓
都係滿曬 但門口果個人問主角入唔入
主角拒絕
結果部車立升升下條纜斷o左 裡面o既人冚包散曬

睇片就不了
廢J睇文都淆

好似係我上個POST譯既其中一個故

分享

班房角落的同學

怎麼了，今天也是一樣，每個同學都不跟我談話？
是我做錯了什麼？每個同學都對我避之則吉。

都開學好幾個星期啦，明明大家相處都很融洽的，但就是沒一個人肯跟我做朋友⋯

是因為我一直都靜靜站在一角不夠主動？
對啦，一定是這樣。

啊，說起來也過了放學時間，班房只剩下我跟值日打掃的直美。這個，不是個打開隔閡的良機嗎？

啊，她走過來啦。我得冷靜點。

⋯
怎麼了，為什麼開始用班房的抹布拭擦我。是新的欺凌方式嗎？

「不要太過分啦」我大吼一聲的推開她

只見她花容失色的尖叫逃去。

唔係太恐怖嫁，
冇Jump scare冇大聲音樂
純粹係氣氛同貼近日常生活果種不安感

主角係咪假人／模型果類

到底落去地庫做咩

真係冇見過電影入面有四眼鬼

神秘房

好淆
我會發惡夢
追左post之後呢幾日已經成日都幻想會有奇事

咩樣唔清楚，個鄰居聽完食焦講話睇完閉路都冇人驚左排

我依家都唔敢同佢搭同部𨋢，驚會死神來了咁

解剖公仔

食燒肉

好彩個阿姨相信直覺

正解
成日都覺得好得意，日本人都好相信物品用耐左會有靈魂，尤其係人型物品

類似既事都係我識得既Aunt遇過
亦都好似聽過類型既事
話說有一日佢搭巴士返屋企
佢屋企總站落，咁佢落車之後司機都山門
就見到樓下層有個大媽叩窗叫佢
用口型同手勢話佢未落車
咁個Aunt就搵人開返門俾佢，結果開車門上下層咩人都冇。

但個Aunt本身耶撚，唔係好信呢D野
之後有冇病到定發燒果D就唔記得了。

好恐怖 個AUNTIE都係好心幫佢

呢個post就係講「物件長出心來」既野

但佢咁樣出現叫你auntie幫佢搵人開返車門，
其實係有咩含意 佢被困巴士入面想人放佢出黎？

鬼都會唔記得落車

我都聽過話唔好靠牆行，
話通知果啲野都好鍾意痴住幅牆

呢個結局我細個已經睇過 但佢話係外國鬼故
本書好似叫咩迷你鬼話

點解？乜仙嗰d請到嘅特別勁？

應該有番咁上下level先可以郁到隻碟答你o野

咪啦 陣間睇睇下個鬼故po沉咗 佢地問你追故點算

夠啦唔好加太多幻想
不過早排無聊睇SIRI既恐怖故都真係幾恐怖

我真係好鬼怕siri或者google home呢類o野

最恐怖有個係話兩個人跟住SIRI踩單車去附近油站搵廁所
之後見唔對路停左前面原來係斷崖黎
之後SIRI仲話只差一點點

好恐怖
被附身的siri

希希呀希 希呀希呀希～

咁陰毒引人去死

最記得係呢個
因為比較特別同寒左一寒(睇原文果陣)
其他好多都係大同小異，例如半夜SIRI自己講野
或者答D奇怪答案之類

然後一齊跳十字步

一日冇睇就多左百幾個未睇

太陽猛烈時就係追post好時間

之前返工聽過啲同事講過類似
公司係25樓 一入到個升降機禁幾下都無關門
都無乜為意 因為果到係比較舊
之後去到18樓突然停一停 禁乜都無反應
突然急降五層去到13樓又好似平常咁

生物室果d一半內臟一半骨骼既人形

18樓果度有人係出面禁停左部升降機

山田巴打出文前有冇人分享下自己/聽過既奇怪經歷

係無 成程都無人入亦無開過門

但係好似話勁d嘅先可以俾你睇到佢想你睇嘅樣

你咁講我諗起幾年前一次覺得古怪o既體驗

好幾年前某日放假同屋企人去睇文物展覽

主題只係好普通o既不同年代既人生活文化 展品多數都係前人用過o既日用品
有衫褲鞋襪 枱枱櫈櫈甚至有梳妝枱同床
而枱櫈同床呢類係另一個獨立area放

當日我順住條路去到呢區發現裡面居然冇咩人 不以為然咁行入去
入到去裡面o既氣氛同外面完全唔一樣
有種無言o既壓迫感 就好似畀黑暗籠罩住成個人而呼吸困難o既壓迫一樣
每行一步我都覺得自己心跳越黎越快
裡面每一件傢俬都令到我覺得好緊張 但又唔知驚咩

直到去到一個玻璃罩住o既類似神像面前
我係直接頭痛到想裂開加作嘔

瞄o左眼個物件描述

佢話呢個係一個代表唔好同有詛咒意味o既神祗

當下我即刻起曬雞皮然後就狗衝o左出去個廳外面
一出到去唔係講笑 覺得自己好似重生一樣

後來同細佬傾起 本身以為自己心多 原來佢入果度睇都同我有一樣感覺

好彩係冇咩特別事再發生 但呢次都令我畢生難忘

利申:我並唔係靈異體質 呢次應該係人類本能對危險o既直覺所引發

報告一下
岩岩終於有少少時間譯故，
估計啲貨應該夠出埋今個星期
星期六日有時間會繼續譯。
同時鼓勵各位追緊post既讀者們可以分享下親身經歷 / 聽過既故事
我係絕對唔介意大家騎劫嫁

我覺得巴打你似係有啲靈異體質喎
睇唔到但feel到

分享o下一個好耐之前睇o既故事 憑記憶寫番出o黎 請各位包涵

注視者

由美是剛出社會的新鮮人，因工作地點和老家距離太遠，所以隻身一人搬進了三層單身公寓。
公寓所在地距離車站約二十分鐘的路程，看似不太便利，但勝在租金便宜。
往車站的路兩旁還有大片的草地，是漫步的好去處。

今天是由美搬進新居的第三個月，各方面都逐漸適應。

鄰居們都是很友善的人，唯一令她比較在意的，就是住在她隔壁再隔壁的大叔。

那位大叔的外形很普通，就是隨意在街上都會碰到的類型，性格沉默寡言不擅交際。
好幾次由美在走廊上碰見他，他也只是匆匆點頭便擦身而過。
不過最近似乎出現了微妙的變化。
大約一個月前開始，由美發現大叔常常在公寓外的空地上注視著她的房子。
即使由美發現他的行徑，他仍然沒有撇開自己的視線，就這樣直勾勾的盯著她看。
那種目光令她十分不安，只好長期關上窗簾。
有一次由美夜歸和大叔碰個正著，硬著頭皮和他打招呼。
大叔居然對她饒有深意地笑了笑，他的笑容比起目光更觸發了她的恐懼。

一個月下來，被監視的情況持續，基於大叔沒有進一步的滋擾行為，由美只好裝作若無其事。

直到一天，由美在網絡上看到了一篇驚心動魄的新聞報導。

「單身女子公寓被殺，單位有被強行闖入的痕跡，兇手仍然在逃。」

事發地點就在由美公寓的不遠處。
一股寒意從心而發，由美開始神經質地檢查所有門窗有否鎖好。

「叩叩叩…」門外急速的敲門聲硬生生的打斷了由美的思緒。

「奧田小姐…是我…山本，你在家吧？」在門的另一邊，傳來了大叔幽幽的聲線。

驚魂未定的由美默不作聲，走到流理台前拿起水果刀，慢慢的往玄關步去。

「奧田小姐，我知道你在家的。有件事我很在意，想找你談…」
「不要再騷擾我，不然我要報警了。」

由美鼓起勇氣打斷了大叔的話，握著水果刀的手緊得關節都發白。

門外再沒有任何回應，她聽到門外的腳步聲漸行漸遠並聽到大門打開又關上的聲音。

危機暫時解除了。
鎮定過後，由美重新坐回電腦前，希望藉瀏覽其他網頁去放鬆崩緊的神經。
她無意中發現網路的實景地圖剛更新到自己公寓附近的景色，
開始用滑鼠代替雙腿，從車站「走」到自己的公寓。

「還拍得蠻清楚的呢。」

由美仔細端詳著螢幕上的照片，漸漸忘卻剛剛的驚惶。

然而下一秒，她在相片中發現到令人感到毛管直豎的東西。

照片碰巧拍下了大叔從公寓外注視她房子的情形。
更可怕的是相片中屬於她房子的位置，出現一名陌生男子。
那名赤裸上身的男子拉開窗簾，目無表情地往外看，視線剛好和大叔對上。

意識到住宅可能已被侵入的由美摸起了附近的電話打算報警，卻意識不到危機已悄悄降臨在她的身後…

ｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘ分隔線ｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘｘ

「你曾經發現過可疑人物出現在死者奥田由美的住所附近嗎？」一名刑警向大叔做筆錄。

「我看到有陌生男子出現過在奥田小姐家，本來想請她注意一下不要讓房東發現，我們這裡畢竟是單身公寓嘛…她卻說叫我不要騷擾她…想不到…那居然不是她的戀人…」

大叔有點內疚似的低著頭…似是在自責著自己的疏忽…

當天晚上由美如果把大門打開，結局可能會不一樣。

但人總會被自己先入為主的想法而使自己落入盲點之中，放下成見，或許可以成為保命的護身符。

我係麻瓜o黎咋 唔好嚇我

講出黎大家唔好笑，唔好鬧

本身我就對呢d唔太敏感

對上一次有類似巴打講既唔舒服感覺

係好多年前我去大嶼山寶蓮寺果度

上去大佛果邊都仲好地地

落返去另一邊有個唔知咩寺

一行到去附近就出事

個人勁暈，好唔舒服，想嘔, 心跳出汗，透唔到氣咁

離開行遠少少就即時無事

我都解釋唔到點解會咁

去外地d佛寺都未試過咁

冇記錯呢個故世奇有出個 幾好睇

*過

留個靚名 當初由post1追
仲以為樓主唔再出添

唔通係有陰神

出呀 多多支持～

呢個故幾正
唔應該透過個人外表去判斷佢係咪好人

毒撚都有好人

第一百二十六話：『心靈場所的小女孩』

在酷熱的夏天裡，最能消暑的活動應該是到心靈場所探驗吧！這天晚上，一向感情要好的四名男女駕車到傳說中有鬼怪出現的廢棄隧道裡探驗。

在駛往隧道的途中，四周都是黑暗一片，除了車子的車頭燈外根本沒有一點光源。這種黑暗的環境增添了可怕的氣氛，使那四人感到一絲絲不安，並開始對到此探險這個輕率的決定感到一點點後悔。

當四人下車準備徙步進隧道時，其中一名女子突然「啊～」的尖叫了起來。

其餘三人被她突如其來的尖叫聲嚇了一跳，連忙往她視線的方向望去，只見隧道中央有個穿著連身裙的小女孩正在向他們跑過來，好像很焦急的樣子。

他們四人的臉色變得蒼白，一邊大叫「走啊！」，一邊往還亮著車頭燈的車子方向跑去。

四人都是第一次看見幽靈，所以都在車子裡上氣不接下氣地發抖。也許是過度驚恐，各人都一言不發地回家。

一覺醒來，他們都平安無事，沒有人在那探險活動後再次遇上鬼魂、怪物等，所以大家都鬆了一口氣，想著「從今以後應該可以當沒事發生，正常生活吧。」

直至他們在第二天晚上看了新聞報導，才發覺一切並不如他們所想般美好。

「五歲女孩遭綁架十二小時後 於廢棄隧道慘遭支解」

sor app唔識點cut短啲quote

小妹妹就咁就...

碌到最上，右上角有個「編輯」

如果果時救左佢既話就唔會...

不過俾我見到都會以為係鬼...
呢啲真係內疚一世

新呢個故咁sad

間唔中要出返篇sad既

btw發現自己打錯字 「肢解」先岩

可能個時佢已經死咗

果時可能咁岩走得甩想搵主角佢地求救
點知主角走左佢就俾壞人捉返

有冇諗過如果去救佢既被肢解可能會係5人

小妹妹好慘
最慘係本來以為有得救，點知班人走咗

所以主角佢哋真係會超內疚⋯⋯

唔知肢解妹妹嘅有幾多人
得一個變態佬嘅話可能𡁻得低

德州電鋸都係一個人
如果有武器喺身就真係難講
而且個女童係死喺隧道，
殺人狂帶住肢解工具喺身既機會好大。

不過佢地果刻即刻接個女童即刻上車走係趕得切既的確

我以前公司都試過，其中一層只要我一出𨋢踩入去，就會有暈船浪嘅感覺，開頭以為係唔夠飽或者燈光影響，但無論咩日子時間都係咁。

其實睇到個大叔望實個女仔間屋，都估到佢唔係衰人。

最新果個故
到底最後係點樣發現到個女童被肢解？
既然果個係廢棄隧道
平日應該唔會有人？

伯友勁呀!

連細佬都feel到

次次俾人逼我入街市都會咁...

可能總有其他人會去果到掛
因為傳說有鬼怪，可能D人日頭晏就去果到睇下就見
唯有咁理解下

編輯引用

已學 THX

我之前有試過聞到去世親人嘅氣味 (回魂同尾七, 仲有間唔時夜晚會聞到)

覺得應該係親人返左嚟

其實真係唔出奇
果陣聽講過話佢地真係會返黎睇下
當然佢地唔會害你

聞到嘅氣味似有若無 其他人聞唔到
但就好清晰知道有呢種味道突然出現

聞到就唔會驚
係會掛住佢, 同講聲自己好好同唔駛擔心咁囉

聽日可能冇時間出故，
所以而家出定先

應學緊日文既讀者要求，
今次盡量照原文直譯，
但有啲位為左通順啲同故事內容緊密啲，
我都係自己加加減減左少少

原文：
（第一個故事）

第一百二十七話：『丈夫的夢』

最近，丈夫的樣子很奇怪，每天都咀裡嚷著「又做了同樣的夢」這種奇怪的說話。

好像在近最近這一個月來，丈夫每晚都做著同樣的夢，而且夢的內容令人費解。

在那個夢裡，丈夫如常地躺在布團上睡覺，眼前有個跟他外表相同的人依附在天花板上，而丈夫根本不確定那人是否就是他自己。那個人把身子轉向丈夫，再向他說：「跟我交換吧。」

每天早上醒來，丈夫都抱怨著「又做了相同的夢」，與此同時他開始精神萎靡，看起來好像很辛苦的樣子。

但是，有一天早上醒來，丈夫竟然一句話也沒有說。

「哎？」我心裡覺得奇怪，便問丈夫：「昨晚沒有做那個夢嗎？」

丈夫一臉錯愕地反問道：「什麼夢？」

最後真係交換咗

貼多次link：

係 呢樣先得人驚

係咪有個田字既都係鬼故專家

就咁睇原文都明到三成左右
不過去到d關鍵位有時唔明

真係好鍾意睇呢D實在D/人性既恐怖故

仲有咩田
我知有個揭尾故作家叫馬田

明到三成已經好叻 加油

多啲搵呢類

麥。。。。
佢嗰d物理攻擊都識

正
呢類好睇過果啲無形既靈異故

自己平時太懶
學來學去都進步得好慢

你證明有陰陽眼嘅前提已經假設左有鬼啦

為左有一日唔洗我譯都有恐怖故睇，
加油吧

係喎！！唔記得左佢
不過佢唔知幾時開始消失左，
連Facebook都冇update

但靈異故帶到恐懼俾你

有我喺到你唔洗諗住退休

你譯同識睇原文係兩個感覺

我識睇少少
之後就更加欣賞山田巴既翻譯
因為有D就算我大約睇得明佢個意思
都唔知道到底應該點先可以翻譯返做中文去表達

可能係條囡尖叫先引咗個變態佬埋嚟 發現個細佬女逃走

差d唔記得麥朵

極有可能
佢地冇救細路女不特止，
仲令佢俾人捉返殺死

其實我之前同讀翻譯既朋友交流過下，
佢主張一字一句都跟足晒原文，唔加自己文字，
但我硬係覺得直譯做中文係有啲唔通順，
所以都自己加加減減左少少咁

但係假若有日我突然消失唔再譯故，
你地識日文既話可以自己睇喎

無形係邊種？

又係怕聽日冇時間出故，
所以出定聽日果個

第一百二十八話：『紅色的文字』

我是和男朋友同住的，最近，他的前女友好像是在一直跟蹤我們似的。他不斷收到來自前女友的電郵，而且還在公司附近看見前女友的身影。

其實，最近我也開始被他的前女友騷擾。經常有個不認識的電話號碼在我的留言信箱留言，而且留言內容也是清一色的「醜婦」、「快點分手」等。

男朋友一直叫我不要在意，但我心知事情正在走向無法逆轉的地步。

那天，可怕的事情終於發生了。

那天是星期三，男朋友因加班而要遲一點才回來，我只好一個人在家裡晃來晃去。

我走近窗戶前，我見玻璃窗上大刺刺地寫著鮮紅的字。

「還 給 我」

第一個湧出來的念頭是「這不是血吧？」，再仔細看看才確認這應該是口紅。

我實在再也受不住了，只好拿起電話報警：「喂喂？啊，這是ＯＯ區ＯＯ大廈405室...」

我把話說到一半便停頓了，電話的另一端傳來「喂？喂？你還在嗎？沒事嗎？」的聲音。

我向警方報案時，才注意到一件非常重要的事情。

文字是沒有左右反轉的。

原文：
（第二個故事。我覺得直譯好似唔太清晰，所以結尾自行加多左少少野。）

係屋入面

譯譯下故忽然間屋企跳制停電 嚇死
今次真係「堅係跳制」

冇錯！

即係睇唔到幽靈呢種
feel到唔舒服啊果種
類似鬼片果啲

鍾意睇既係可能呢頭見到果個人，
一直行又見到果個人果種

或者人性果啲
好似啱啱出果個新故都係

「鍾意睇既係可能呢頭見到果個人，
一直行又見到果個人果種」

新鮮滾熱辣譯左個
星期一出

嘩屌呢個好寒

正
啲好實在好詭異好睇，又唔知佢地想睇

啲嚇你果啲反而唔鍾意睇，同埋本身淆

岩岩突然停電仲寒
譯埋手頭上呢個故我都係去訓喇

準時星期一入黎追故
希望岩你口味

多謝山田巴譯個咁寒既故比我地解暑

套路差唔多，不過都可以俾我地參考將來發生自己身上要注意d乜

聽到個心都離o左離

我長期都喺到

呢排睇得多故真係敏感左好多

我覺得意譯幾好
因為始終有時日文勉強直譯會好奇怪
其實表達岩個意思、讀者睇得明白就OK了

好有氣氛

放工食早餐，輕輕一推

話唔定其實係調轉來寫姐

係就當然最好

睇左差唔多成個禮拜，終於追晒5個post
前幾頁有個係講lift既，大家有冇發現，日本同新加坡d lift，度門好多都係有窗既，咁嚇人嘅窗，佢哋整黎做咩

如果條女故意係屋內左右調轉寫
令主角以為屋外寫
跟手好自然咁抹左佢

到臨訓前先突然諗起抹得到姐係屋內寫

咁好似效果更恐怖

咁樣仲恐怖

整黎嚇人

第一百二十九話：『跑過來的人』

各位！救救我吧！我實在不知道怎麼辦才好！

現在我還是背貼家門、上氣不接下氣的打字。若有任何不清晰的地方，請多多包涵，因為我，我快要失去理智了！

事情是這樣的。我在這一星期以來每晚失眠，今晚夜裡十二時許還未能入睡的我不知怎地出現了一個怪念頭—也許做做運動令自己十分疲勞便能進睡吧！

我真是神經病啦！假如當時沒有踏出家門便好了！

我在樓下空無一人的街道裡跑了大約二十分鐘左右，便給一個奇怪的人纏住了。

起初，那人只是緊緊跟在我背後跑步，我以為是一個像我因為失眠而決定外出做運動的可憐蟲，所以沒多加注意。

「躂躂躂...」那跑步者的腳步聲一直在我背後傳來。突然，背後變得鴉雀無聲，我調頭一看，背後只有空空如也的街道，哪有什麼跑步者啊！

當我回頭繼續跑步時，那人竟然不作一聲地出現在我面前，而且與我只有大約二十厘米的距離，我再往前跑一步便會親上他的咀了。

「嘩！神經病嗎！」我因受到驚嚇而破口大罵。

眼前的他是個年約四十多歲的男性，他張開咀巴對我咧嘴而笑，門牙缺了一顆，其他牙齒也疏疏落落、參次不齊的。

我怒氣沖沖地繞過他繼續往前跑，跑了數十步後再次轉頭，看看他是否還站在原地。沒想到，他像幽靈一樣消失不見了。

正當我回過頭來，他又在我面前出現了。這次，我們之間的距離拉近了，大約只有十厘米。我甚至能嗅到他的口氣、感到他口裡噴出來又臭又濕的熱氣。他一如以往的對我咧嘴而笑，那缺了牙齒的咀在這種環境裡更見嘔心。

實在太不對勁了。若面前的是個神經病漢，我在這種杳無人煙的街裡跟他對峙，不是把自己置於一個極其不利的狀態嗎？我只好調轉方向跑回家。

「呼...」終於到達家門前，我連忙才鎖匙插進門的小孔裡。此時，右邊出現了一抹身影，我不安地把頭慢慢轉到右邊，果然又是那個怪客。這次，他的笑容更見誇張，咀巴以一個不自然的角度上揚...我沒有誇大，他的樣子仿佛想把我吃掉似的。

我失控似的大叫一聲，連忙大力拉開門，閃身走進屋裡。現在，我背靠大門坐在玄關裡。透過大門還可以聽到他那既似怪叫又似奸笑的怪笑聲。剛才跑回家時好像把電話掉失了，而我的家是沒有固網電話的。

各位！到底我應該如何是好！救救我吧！

咁早呀

真係調轉咗

點解咁多個故都好似咁容易入到間屋咁

掉失電話點打篇文
（第129話）

我正想問 屌

有電腦

幾日冇上多草左幾個故睇，正

仲有時間用電腦 一陣個怪叔叔已經入o左屋

用電腦/Ipad果啲掛

點解唔係日日追呀！

可能一抬頭就見到佢係眼前

做兄弟忙左幾日，忙到痴線

識唔識到靚女

冇，班姊妹朝早未化妝直頭好似怪奇物語走出黎咁

個阿叔對住佢跑

百鬼夜行

唔好咁刻薄啦

講到好驚呀

個怪叔叔又已經入咗屋

最恐怖係聞到佢d口氣

把口咁衰呀你

應該係一開始跟住佢後面跑，
但突然消失左再出現係佢眼前

三家姐 好耐冇見

應該好臭

睇經驗文仲心寒過睇文
嚇到我停左幾日先番黎睇po

冇
巴打有冇野分享下

[日本怪談] 夜行堂奇譚系列

以前有人做翻譯，但本身個作者都好耐先出一篇，巴打有興趣可以翻譯埋

我係用「怖話」呢個apps睇，個apps仲有唔少故睇

黎推推

好呀，但好似幾長喎
我比較想譯短篇多啲

打散嚟翻譯

即係每日出一部份咁？

必廚

係
可以吊人癮，費手逼人每日入嚟推post

如果譯長篇我會等完先再上黎，好憎唔可以一氣呵成

又推一下

Push

怪叔叔大力拍打門口，而在拍打聲中好像聽見我電話的鈴聲。我在門隙中一望，發現他手上拿著我的電話。

原來他只想交回我的電話給我，只不過我誤以為他是神經病漢 ～ 哈。

故事係唔係應該咁樣

下個post不如置頂紅色大字叫人咪quote 成篇文

早晨山田巴

咁我暫時都係譯下短篇算啦

變左好人好事

我諗啲巴打都係唔覺意先quote左成篇文姐

第一百三十話：『自殺』

我的人生到底算什麼…

想結婚，又被女朋友拋棄了。工作找不到，兼職又被解僱，朋友又沒有一個，樣子又醜，根本沒有生存的價值。

我想把我這狗糞似的人生結束掉。我想自殺。

我在電腦搜尋著自殺的方法。原來有很多不同的方式，到底如何自殺才好呢。

成功者的經驗談裡列出了詳細的步驟，描述得真實得令我不禁害怕...還是算了吧！

原文：
（第二個故事）

自殺成功者

山田巴你決定啦
最多你真係譯既我都上下黎推

大家好快搵到恐怖點

其實我都係鍾意譯短篇多啲

識玩

BTW呢排睇得多個人真係神經質
(因追山田巴個POST已經LIVE左，追爬緊隔離之前有個鬼故POST)
尋晚放夜返到去已經好攰，但又約左班FD打機
未齊人諗住訓一陣，訓訓下聽到客廳有麻雀聲
(屋企逢禮拜六會打牌)
因為開頭以為聽錯聽多幾下，又好似真係有
[但唔係洗牌聲黎，係打緊果陣靜靜地有時碰碰下果種(唔識形容)]
維持左一陣，諗冇理由今日D親戚會上黎打牌，
果陣迷迷懞懞加上太攰就繼續訓

訓左陣起身出到去廳同老母講
老母叫我坐底摸下我隻手同額頭
睇左陣之後就話冇野

BTW，平時真係冇野佢唔會咁摸我手同額頭
會直接話都冇野咁

有啲人就話如果係夜晚睇片會容易惹到
我都係日頭先敢入嚟追post

我都係日頭睇
可能尋日收夜衰多手響地鐵到睇左
已經盡量人多時睇

成功者又點分享

早晨各位

我之前有次半夜剩係開床頭燈瞓喺張床睇呢個po
睇到個故最尾嚇到直頭覺得生命受到威脅咁 即刻醒晒 驚到要開晒d燈

我決定18:00後唔會再入黎探山田巴

就咁話啦 有時夜晚睇呢d真係嚇餐懵

I KNOW THAT FEEL 細膽之人
細個夜晚睇金田一個雪夜叉夜晚驚到仆街
真係好佩服專登夜晚黎睇既巴絲

用藍字係黑底睇效果很差

所以每朝準時睇故

果陣好細 o係睇到雪夜叉真係瞓唔到

你係咪講我上面分享尋晚果個
SOR有機會下次用紅字

原來有同路
同埋七不思議真係而家諗返都覺得好恐怖
由細到大都覺得夜晚既學校真CLS既題材黎

我細個仲覺得好神奇 個魔術師點解可以咁有腦 之後番睇o左好多次去理解佢手法
btw學校怪談我都好怕

海報後面收埋條屍，細個會覺得壁布板後面都有條屍

屌SAME
睇陣小學定初中睇完
果期返學校好撚敏感
晏少少走都唔敢

仲有睇完死神來了3，唔敢玩過山車

係
睇得呢D多真係人都會癲

其實山田巴呢個po幾好
好少真係會有好驚既感覺

睇得多怪談，依家開始免疫

我對呢種人性恐怖故好有興
以前舊登都睇唔少

追完呢個POST之後唔敢望鏡太耐

睇完第一集我已經有輪唔敢坐飛機

恐怖果啲我都唔敢睇

有冇link
我都鍾意睇呢類

唔好咁啦 夜晚都幫手推下post啦

細個反而睇呢啲冇乜大既感覺，
係睇左套叫「輪迴」既電影嚇到好幾晚訓唔著

要搵搵，太耐都唔知有冇save link
果陣有好多係最新自殺網咁
好似好普通既文篇，但內藏恐怖元素
我諗呢到都有唔少人睇過

我都唔太鍾意睇果d

一日追晒五個post，幾好睇

夜晚睇一流

自殺成功又點分享

日日都黎追post!好正呀

第一百三十一話：『幽靈隧道』

在某個地方，相傳有一條幽靈出沒的隧道。附近一所中學的三名女子學生在該隧道進行試膽時，便發生了以下這件事。

那三名女學生都抱著「玩玩而已」的心態走進隧道，可是目前伸手不見五指的黑暗令她們在不知不覺間慌張了起來。感到驚恐的三人決定手拖手往前走，希望透過拖著同伴的方式減低心理上的恐懼。

三人拖著手，終於從隧道的另一端走了出來。三人一面喘息一面異口同聲說：「走在中間真好呢！」

原文： （第三個故事）

Sorry 貼多次link：

追得咁快

冇咩印象睇過
搵到link既話開心share下

我都係日頭先夠膽追post
山田巴早晨

條link搵唔返
但類似呢啲(啱啱搵)

應該都唔少人睇過

依個唔錯，好似日本降靈果個3人捉迷藏

原來係呢啲懸疑故
咁我都睇過喇

分享下

仲有4人跑4角~

都話架啦
後尾搵到更多，好似台灣網黎
但link搵唔返了

我係俾放學後魔術師嚇到死
仲有佢果抽驚悚bgm

呢邊又係好睇嘅
支持

就黎好快又爆po了

我男朋友都好怕果抽bgm 佢話一聽就毛管棟

另一邊係邊邊？ 懸案Post？

爆左之後不如大家休息一排

我搵到放上黎
有一首係有鐘聲
同極不安既弦樂

我到依家有時會覺得半夜痾尿會俾黑衣人cam

果輯金田一拍得好神作

頭廿七本單行本
同埋頭廿幾集動畫

仲有剛叔嗰輯

剛叔果輯真心好屈

係呀 女子月巴果個
日本呢d故冇人翻譯都幾煩 又冇英文版

好在多得你地

如果你生活上忙碌
暫時無時間翻譯既
休息下都好

雖然我都希望每日有故仔睇
但當然你既狀況係重要過有無故睇啦

依家聽都係寒寒地

同意

屌又係你
我2個都有追

正，又多一個post追

多謝樓主肯貼埋原文link
希望睇完會考得成N4啦

起碼有五個「人」

唔記得cut文

可能係圍住圈拖

第一百三十二話：『指紋』

這是大學時代的友人Ｓ子的不思議體驗。

那天，Ｓ子回到一個人居住的單位，發現家裡的東西散滿一地。Ｓ子立即聯想到小偷，於是便向警方報案。警方不消一會便到達現場，向Ｓ子查詢事情的詳情及搜證。

在聽Ｓ子說過事情的始末後，其中一名警員歪著頭向正在跟Ｓ子說話的警員走來，說道：「奇怪了，現在完全沒有指紋呢。」

Ｓ子插咀道：「若小偷是戴著手套犯案，沒有留下指紋也不是一件怪事吧？」

警員的回答令Ｓ子吃驚：「不，是連你的指紋也探取不到。」

根據警方的說明，在剛在Ｓ子用來報警的電話上也找不到Ｓ子的指紋。連屋內的牆壁、化妝品、ＣＤ等也沒有任何人的指紋。換言之，屋裡的一切指紋好像憑空消失了，就像是小偷在離開之前把Ｓ子家裡的每一樣物件都仔細抹過似的。

話說回來，經過檢查後，Ｓ子沒有任何損失。金錢、印鑑等全都在，反而在散落地上的雜物堆裡多了一隻不屬於Ｓ子的杯子。

直到現時，Ｓ子還是搞不清楚當時發生了什麼事。

我諗起泰國有套鬼片講三個男仔去露營，
大家都唔敢訓側邊，係都要訓中間，
於是三個人就三角形咁訓

實得既 加油

果個好睇 好詳細

因為我想譯夠五十個先再開新post
而家因為冇乜貨，
所以好多時都係放左工返去再譯，
但又唔係日日都有時間
搵啲好睇既故都要搵好耐

真心好寒

我諗起上面個巴打講個4角叫醒人
btw,呢篇好似以前睇過
(當然我知上面係山田巴親自譯)

講故台淨係追呢兩個咋

正皮留名

S子先係賊

四角果個世界奇妙物語都拍過 好正

又或者係人格分裂
自己搞亂屋企之後報警再抹指紋

佢分裂出嚟嘅人格都好有耐性

潔癖人格 仲買多隻杯

抖下先囉唔急既
開到（5）已經好勤力

報警嘅電話都冇指紋，唔通s係鬼？

你咁講
反而想知你覺得唔好睇果D係點
大慨形容下

例如花好長篇幅講屋企有怪聲，
形容得好詳細，
但結局係「我終於有日忍唔住搬走左，之後就冇再聽到果啲聲喇」

中二病巴分享下故仔啦

... 所謂嘅開放性結局

...所謂嘅開放式結局 [/quote]

呢種又真係99地
咁我果啲都出得文

東西散滿一地應該係兩個人格爭緊身體主控權

呢度好多人都係朝早先推post

第一百三十三話：『爺爺』

我是與母親和爺爺三人同住的。母親是個嚴格固執的人，而爺爺則患有老人痴呆症。母親每天也忙東忙西的照顧著年老的爺爺。

這天在快要天亮時，我走進爺爺的房間查看他是否安好。但是，寢室裡卻不見爺爺的蹤影。

「莫非在夜裡溜到哪裡去了...？」我一邊思考著，一邊打開緊閉的窗戶向外看。

一看，爺爺倒在樓下的花園裡，奄奄一息的一動也不動。

原文：
（第五個故事）

好想大家日夜都幫手推

母親受不住壓隊冧爺爺

夜晚不了

應該係喇....

"「莫非在夜裡溜到哪裡去了...？」我一邊思考著，一邊打開緊閉的窗戶向外看。"

如果係意外跌落去唔會關窗

一下fing左爺爺落街

又未必係跌死嘅

夜晚記得會嚟推po

睇埋原文個解說就一清二楚

咁分享多個先
嚴格黎講依個唔算日本怪談，係怪談滲雜左少少日本元素

常世之行（上）

「你的一生必有一劫，唯此物能保你安然歸來」話畢，印象模糊的『他』將一個小巧的盒子遞到小時候我的掌心上。
盒的表面十分粗糙，我打開看看盒子裡裝的『- -』，並不是什麼貴重的物品。唯一不便的，這不是什麼能從便利店買到的東西，受潮就得換新的。

這是，最初的記憶。

「出行順利，難以歸來」昏沉的腦海回盪著這句。
睜眼看到的是雪白乏味的天花板、身披清一色的白袍、包圍每張床旁邊淡色的窗簾。認知到自己正躺在醫院的病床上，不是什麼困難的事。唯一特別的，倒是身邊的護士跟醫生都是頭戴面具。

在醫院的日子中，每日探望我的，只有一個名叫優子的女性。對剛醒來一切充滿疑問的我，她帶點悲傷則故作鎮定的解答了我的疑問。
「『這裡』，普遍叫作常世之國*，你失去記憶前的事物大部分在這邊都不能夠發揮功能，包括電子產品和錢幣。唯一幸運的是，陪在正式入國的我身邊的話，金錢的問題倒不需要擔心。所以⋯至少在回復記憶前，讓我照顧你的日常吧。」

蹤然我對她沒任何的印象，住院的費用、出院後的各種日常開支以及適心照料，都令我對她抱有莫大的感激和愛慕。

醒來不經不覺，半年的時間了。日子長了，對『這邊』的認識倒加深了。
『這邊』是一個四面環海的島國，入國的人滔滔不絕，都是由頭戴面具的船夫以人手划船，從遠至近順序經過藍、紅、黃*的大門登島。離島時，則是要經過在島背面的黑色大門，然而離島的人遠比入島的少，。

記憶逐漸清晰發現到的違和感倒有幾個。
一. 『這邊』一律都是以電磁力為動力的無火煮食
二. 一直以來一個吸煙的人倒沒碰到過
三. 這邊的所有人，到了晚上十時都必然會入睡，而除了意外飄流來到的我，『這邊』的人大部分的金錢跟必須品都會醒來的時候發現被補充了。
四. 基於沒有掙錢的必要，大部分的人都不需要工作，除了戴面具的人。
五. 『這邊』的事物給我充滿『山寨』的感覺，比如我記憶中，電子產品最流行的品牌是「蘋果」，在『這邊』的最流行品牌則是「香橙」
除了以上幾點外。生活倒沒有什麼不便和困難。

相處時間長了，逐漸確信優子是我以前認識的某人，溫文爾雅而且對我唯唯諾諾，不認識的倒以為我倆是一對新婚夫婦。唯一能令我倆爭執的，是她一直堅持要我丟掉那個小盒子，蹤然沒打開過所以沒能回想到內裡是什麼，但想到一直以來我都把這個當作護身符，所以現在都一直帶在身上。

常世之行（下）

大概是因為沒有爭逐金錢名利的關係，所『這邊』的人都相處得一片詳和，我慢慢也習慣『這邊』的生活。

踏入來到『這邊』第三年，今天我和優子終於攜手踏入了教堂。
其實過去一年，我也早已求婚不下十次。但每一次，優子都是由喜轉悲的回絕我「我們不可以⋯」。直到有一天早上醒來，發現身旁多了兩人份的金錢跟必須品，優子只是悲傷的說「怎會這樣⋯」雖然不明所以，但在這個時候開著玩笑般的求婚沒想到就成功了。唯一奇怪的是她問了我一個奇怪的問題「這樣你就回不去啦⋯你確定？」並要我許諾在結婚當晚就將那個小盒子丟棄掉。

認識的人不多的關係，婚禮也是以簡潔的形式舉行。就在我下定決心，打算在新房門前將最後一份標誌我過去的小盒子丟掉的同時，我禁不住好奇心，將那個小盒子打開了。

「什麼啦，這不就只是火柴嘛，好懷念」這樣想著的我拿出其中一支「咔啦」一聲的點燃起來。

從房內看到火光的優子飛快的走過來，「『這個』，不可以的！」
沒看過優子如此驚惶失措的我也被她這一聲嚇倒，火柴應聲掉在地上。

火焰接觸到地面的一刻，一下子迅速將一切燒起來。雖然這火焰不熱，但除了沒戴面具的人外，「一切」都燒起來了。不知怎了，在失去意識前，只看到優子強顏歡笑的揮手跟我道別。

⋯

再次掙眼看到的，一樣是雪白乏味的天花板、身披清一色的白袍、包圍每張床旁邊淡色的窗簾。認知到自己正躺在醫院的病床上，不是什麼困難的事。唯一不同的，消瘦插滿喉管的身體，想開口，則乾涸到發不出半點聲音的喉嚨。
「開玩笑嘛，這個算個屁護身符啦⋯」

上黎推但乜都唔睇

什麼！？爺爺竟有穿牆的能力

如果一睇就知係媽媽推佢落樓，就太普通了

默默推post

應該唔會媽媽做
母親是個嚴格固執的人
講好要照顧爺爺，又點會殺爺爺？如果唔想照顧一早放佢老人院。
殺人的應該係主角，佢話要睇下爺爺係唔係安好，又話爺爺夜晚出左街。
我可以睇成佢夜晚殺左爺爺，早上再睇下爺爺係唔係安好。

原文解釋係
因為媽媽係個嚴格固執既人
所以佢先會順手關窗

我意思係，係人都估到係媽媽做啦？咁好似唔夠曲折。

有承擔

喔

原文係解釋左，所以我只係用曲折方法解釋呢件咁唔曲折既事

信唔信我以後夜晚先出文

呢個故幾正 主角一直係囚犯，仲要係精神病院入面？

伊吹翼巴譯得冇錯
我未睇解釋前都係覺得呀媽忍受唔住推呀爺落街，
不過各位可以發揮下想像力，想像下結局仲可以係點。

又冇話故事一定要曲折既

第一百三十四話：『被遺忘的她』

大約八年前，還是小學生的我與同學Ａ子十分要好。由於我們的家相距約三分鐘的路程，我們經常到對方的家遊玩。Ａ子有兩個妹妹，分別是Ｍ子和Ｎ子。

由於雙方父母都知我們感情要好，所以我們常常兩家人一起出外遊玩、露營等等。好景不常，我在小學五年級時因父親的工作關係被迫遷移到另一城市居住，從此甚少跟Ａ子一家聯絡。

某年暑假，穿戴十分華麗的Ａ子父母帶她來訪我們的新家。但是，她們一家少了一人。

最小的女兒Ｎ子沒有來。

我向Ａ子的母親詢問：「Ｎ子呢？為什麼她沒有來？」

Ａ子的母親疑惑地看著我，良久才說出：「Ｎ子？那是誰呀？」

我再問Ａ子父親同一個問題，卻只換來同樣的答覆。

我抱著難以相信的心情問我的父母和妹妹，到底有沒有Ｎ子這個人。幸好，他們都記得Ｎ子，還提起我們露營時Ｎ子因蟲子爬到腳上而哭個不得的事。

到底，為什麼Ａ子一家人都異口同聲說沒有Ｎ子呢？

夜晚冇人推Post所以唯有出多個，自己推下Post

第一百三十五話：『敲門聲』

「辦完事」的我從浴室走出來後，便直接倒在床上睡覺。今天實在太疲勞，體力幾乎全都耗盡了，所以應該很快便能入睡。

正當我快要睡著時，「咚咚」的聲音傳進我的耳朵裡。

「咚咚咚！」聲音變得愈來愈大了。

畜生！玩夠了沒有！不要再吵著老子睡覺了！

那聲音實在太吵耳了，我只好戴上耳機嘗試阻隔那種聲音，但我因為太在意那「咚咚」的聲音而睡不著了。我只好放棄睡眠，默默地等待那「咚咚」聲完結。

雖然那種「咚咚」的敲門聲持續了好一陣子，但也變得愈來愈小，最後終於停止了。

終於停下來了。終於可以好好進睡了。

不過，從今天起，做飯呀洗衣服呀等等的麻煩事也要自己動手做，不過算了吧！罷了！

原文：
（第三個故事）

一開始「辦完事」個引號劇透哂

早知唔用引號

賣咗個細女!

個post就爆，出多個先

第一百三十六話：『被害人的妻子』

我是一個刑警，現在正要向那名發現槍殺案死者的第一證人作出詢問。

那個第一個發現死者的人，正正是死者的妻子。她當時雖然身處案發現場，亦即使她和死者的家，卻在案發時完全注意不到死者面對死亡的到來。

若是普通情況下，她所說的話是值得懷疑的。不過，這件案子有點特別，因為她聲稱自己有聽障。

她一臉悲痛地說著：「直至去年，我的聽覺還是健全的...」

「原來如此。」雖然明知她聽不到東西，我還是字正腔圓地作出回應。

「如果我能聽見的話，便會一早注意到...案發時我還是像現在一樣傻呼呼地坐在這裡喝茶...都只怪我...」她傷心地說道。

「這不是你的錯。」為了安撫她的情緒，我在紙上寫上了這句話，然後遞給她。

此時，她對面的住宅正在裝修似的，機器發出「轟轟」的噪音。

她大聲地對我說：「請進來說話吧。」示意一直站在門外的我進入她的家。

原文：
（第五個故事）

好多文阿

問A子咪得

怕1001之前出唔晒

可能A子已經俾父母洗左腦，會話冇N子

唔明最新個兩篇啊

即係無聽障

上上篇殺咗另一半/父母，由佢係廁所敲門
上篇老婆話自己聽唔到聲，但又知裝修嘈大聲叫探員入屋

夜晚都推post囉

只要未瞓，幾夜出故我都會睇

第一百三十七話：『姐姐』

那天，我在家附近的路上走著，神推鬼使的我突然抬頭向上望向附近的住宅。那邊有個漂亮的大姐姐向著我的方向快速地揮舞著手。當然，我也笑著跟她揮手。

第二天，我又在相同的路上走著，那個漂亮的姐姐又在同一個單位內望向我身處的方向。雖然因為距離比較遠而看得不太清楚，但那姐姐好像在跳舞，那種是我從來沒有見過的舞姿，真可愛呢！我沒有多想，便向著她微笑示意。

再之後的一天，那個大姐姐還在那單位裡。她的後面站了一名男子，應該是男朋友吧。他從後抱著那個大姐姐。真好呢，有個這麼漂亮的女朋友！啊！和那男性不小心對望了，我連忙望向第二邊急忙走去。

在接下來那天，那住宅下聚集了很多人，連警察先生也站在人群的最前方。

我終於知道是什麼一回事了...對不起…

原文：
（第五個故事。原文冇咩伏筆所以自己加左少少野）

第一百三十八話：『自殺影片』

這天，郵箱裡有件包裹。久部君打開一看，裡面是一片光碟。光碟的盒子沒有寫上影片的名稱或註解，而且信封上也沒有回郵地址，但收件人的地址和名稱確實是久部君沒錯。

在好奇心驅使下，久部君把光碟放進播放器裡，一邊吃著零食，一邊漫不經心地放映著影片。

影片剛開始，久部君便嚇得把零食都掉下來。

影片中央有個妙齡女子，她懸空的雙腳正在踢來踢去，雙手痛苦地在勃子上摸著。不消一會，那女性再也不動了，像個無生命、被掛在半空的扯線人偶。

「啊！」久部君終於汪意到了，那女性是他的前女友。

一秒後，影片便播放完畢了。

「到底是什麼一回事...」久部君嚇得半坐在地上，久久不能動彈。

第一百三十九話：『你是Ａ子嗎？』

「你是Ａ子嗎？」兩星期前上數學課時，川下老師忽然向我問道。

全班同學的目光一瞬落在我身上。我發出驚訝的聲音，川下老師便回過神來，向我說聲「不好意思」後便繼續授課。川下老師當了我三年的數學老師，即使我並非特別成績優異或品行惡劣的學生，也不可能被老師當成另一個人吧？而且，班級內根本沒有人叫Ａ子啊？

我抱著滿腦子的疑問繼續上課。自此以後，在走廊、校門外等地方碰見川下老師時，也不時被他問我是不是Ａ子。

一天，班內傳來赫人的消息——川下老師昨天跳橋自殺了，而他的家人、同事和學生也表示川下老師生前沒有顯露尋死的念頭。

一些覺得可疑的同學到市內圖書館翻看過往的新聞，看看川下老師自殺的地點是否有什麼異樣。果然，剛好一年前一名叫Ａ子的女生在同一道橋一躍而下，最終失救死亡。根據同學所說，那名Ａ子的樣貌好像是與我有幾分相似…

怕爆post前出唔晒啲故，
所以一口氣出晒佢先
呢5個post入面好多謝大家既支持同意見，
亦好感謝有巴打會分享自身經歷同聽過既故
呢排生活上有啲變動，
所以暫時唔會開新post住
但係！！！當我忙完我會繼續譯故，
譯到有返咁上下存貨會開post 6，
怕miss左既巴打可以追蹤我

再一次多謝大家既支持

要出既故同想講既野都講完，
大家盡情回啦

正解

不過我覺得其實老婆果篇都有得拗既
佢聾姐，又唔係盲，
望到對面屋裝修正常人都知會好嘈，
咁佢提高聲量叫探員入屋企都唔係不能理解

推 聽日去日本 我會繼續睇的

等巴打分享親身恐怖體驗 （講笑）

希望中秋的時候會見到樓主嘅新po

你真係對中秋icon情有獨鍾

懷念呀
唔知點解覺得大家一齊過節睇怪奇物語好溫馨

樓主又要離開我哋

好快會再見

再見啦

開新po先
等你無得又潛半年

嗚 等左咁耐終於有5 而家要再等喇又
快d攪掂哂好佢 等6

加油
有緣再見

山田巴打我地會等你番o黎

BTW已追蹤